<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Iuran &amp; Denda Pelayanan on Pusat Bantuan</title>
    <link>https://examplesite.com/iuran-denda/</link>
    <description>Recent content in Iuran &amp; Denda Pelayanan on Pusat Bantuan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2021 Bidang Kepesertaan &amp; Pelayanan Peserta BPJS Kesehatan Kantor Cabang Jakarta Pusat</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Dec 2018 11:02:05 +0600</lastBuildDate><atom:link href="https://examplesite.com/iuran-denda/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Apa yang Dimaksud Denda Pelayanan</title>
      <link>https://examplesite.com/iuran-denda/apa-yang-dimaksud-denda-pelayanan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/iuran-denda/apa-yang-dimaksud-denda-pelayanan/</guid>
      <description>Denda pelayanan merupakan sanksi yang diterima peserta JKN-KIS karena keterlambatan pembayaran iuran dan menjalani rawat inap dalam kurun waktu 45 (empat puluh lima) hari sejak status kepesertaan aktif kembali. Besaran denda pelayanan sebesar 5% (Lima Persen) dari biaya pelayanan kesehatan rawat inap dikalikan dengan jumlah bulan tertunggak dengan ketentuan:
  Jumlah bulan tertunggak paling banyak 12 (dua belas) bulan.
  Besaran denda paling tinggi Rp30.000.000,00 (tiga puluh juta rupiah).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Cara Membayar Iuran</title>
      <link>https://examplesite.com/iuran-denda/bagaimana-cara-membayar-iuran/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/iuran-denda/bagaimana-cara-membayar-iuran/</guid>
      <description>Pembayaran iuran bagi peserta dapat dilakukan dengan tahapan sebagai berikut:
  Peserta dan calon peserta PBPU Kelas I dan II wajib menggunakan fasilitas pembayaran auto debit (rekening maupun kartu kredit).
  Peserta memasukkan nomor kartu peserta pada kanal pembayaran yang tersedia, seperti:
  a. Kanal pembayaran bank : kantor bank dan e-channel (ATM, Internet Banking, SMS Banking, Mobile Banking).
Untuk bank BUMN, ditambahkan kode VA sebagai berikut:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Jika Peserta JKN KIS Menunggak Iuran</title>
      <link>https://examplesite.com/iuran-denda/bagaimana-jika-peserta-jkn-kis-menunggak-iuran/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/iuran-denda/bagaimana-jika-peserta-jkn-kis-menunggak-iuran/</guid>
      <description>Sesuai dengan Peraturan Presiden Nomor 82 Tahun 2018, status kepesertaan Program Jaminan Kesehatan Nasional-Kartu Indonesia Sehat (JKN-KIS) seseorang dinonaktifkan jika ia tidak melakukan pembayaran iuran bulan berjalan sampai dengan akhir bulan, apalagi bila ia menunggak lebih dari 1 bulan. Status kepesertaan JKN-KIS peserta tersebut akan diaktifkan kembali jika ia sudah membayar iuran bulan tertunggak, paling banyak untuk 24 bulan. Ketentuan ini berlaku mulai 18 Desember 2018.
Di aturan sebelumnya, tunggakan iuran hanya dihitung maksimal 12 bulan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengapa Besaran Iuran JKN KIS atau Dikenal Sebagai Iuran BPJS Harus Disesuaikan</title>
      <link>https://examplesite.com/iuran-denda/mengapa-besaran-iuran-jkn-kis-atau-dikenal-sebagai-iuran-bpjs-harus-disesuaikan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/iuran-denda/mengapa-besaran-iuran-jkn-kis-atau-dikenal-sebagai-iuran-bpjs-harus-disesuaikan/</guid>
      <description>1.Sejak pertama, di Tahun 2014, besaran iuran sudah tak sesuai hitungan ideal (sesuai kaidah aktuaria). Karena itu, defisit sudah terjadi sejak tahun pertama. 2.Sesuai aturan, iuran harus disesuaikan setiap dua tahun. Sejak 2016, besaran iuran tak mengalami penyesuaian. 3.Saat ini, angka defisit kian membengkak, bahkan mulai mengganggu pelayanan di rumah sakit dan apotek karena utang yang terus menumpuk. 4.Yang menggunakan BPJS makin meningkat, sedangkan kemampuan membayar makin berkurang.
Bila Iuran tidak disesuaikan, akan mengancam keberlangsungan Program JKN-KIS.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
