<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pusat Bantuan</title>
    <link>https://examplesite.com/</link>
    <description>Recent content on Pusat Bantuan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2021 Bidang Kepesertaan &amp; Pelayanan Peserta BPJS Kesehatan Kantor Cabang Jakarta Pusat</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Dec 2018 11:02:05 +0600</lastBuildDate><atom:link href="https://examplesite.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Syarat Pemutusan Hubungan Kerja</title>
      <link>https://examplesite.com/phk/syarat-pemutusan-hubungan-kerja/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Dec 2018 11:02:05 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/phk/syarat-pemutusan-hubungan-kerja/</guid>
      <description>Musce libero nunc, dignissim quis turpis quis, semper vehicula dolor. Suspendisse tincidunt consequat quam, ac posuere leo dapibus id. Cras fringilla convallis elit, at eleifend mi interam.
This is a simple note.
 This is a simple tip.
 This is a simple info.
  This is first tab  this is second tab  this is third tab    Nulla non sollicitudin. Morbi sit amet laoreet ipsum, vel pretium mi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Hak dan Kewajiban Peserta JKN-KIS</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/apa-hak-dan-kewajiban-peserta-jkn-kis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/apa-hak-dan-kewajiban-peserta-jkn-kis/</guid>
      <description>Hak peserta JKN-KIS, yaitu:
Menentukan FKTP yang diinginkan pada saat mendaftar
Memperoleh informasi tentang hak dan kewajiban serta prosedur pelayanan kesehatan sesuai dengan ketentuan yang berlaku.
Mendapatkan kartu identitas peserta sebagai identitas peserta JKN-KIS untuk memperoleh pelayanan kesehatan.
Mendapatkan manfaat pelayanan kesehatan di fasilitas kesehatan yang bekerja sama dengan BPJS Kesehatan.
Menyampaikan pengaduan, kritik dan saran baik secara lisan maupun tertulis kepada BPJS Kesehatan.
Kewajiban peserta JKN-KIS, yaitu:
Mendaftarkan diri dan anggota keluarganya sebagai peserta JKN-KIS kepada BPJS Kesehatan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Itu Aplikasi Mobile JKN?</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/apa-itu-aplikasi-mobile-jkn/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/apa-itu-aplikasi-mobile-jkn/</guid>
      <description>Aplikasi Mobile JKN merupakan inovasi untuk kemudahan calon peserta atau peserta JKN-KIS, dengan memanfaatkan teknologi informasi yang dapat diunduh melalui aplikasi Mobile JKN di Google Playstore atau Apps Store.
Lima Kemudahan menggunakan Aplikasi Mobile JKN:
a.Kemudahan mendaftar dan mengubah data kepesertaan.
b.Kemudahan mengetahui informasi data peserta dan keluarga.
c.Kemudahan mengetahui informasi tagihan dan pembayaran iuran.
d.Kemudahan mendapatkan pelayanan di Faskes.
e.Kemudahan menyampaikan pengaduan dan permintaan informasi seputar JKN-KIS.
14 Fitur dalam Aplikasi Mobile JKN:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Itu BPJS Praktis? Apa Saja Ketentuannya? Dimana Bisa Mendapatkannya?</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/apa-itu-bpjs-praktis-apa-saja-ketentuannya-di-mana-bisa-mendapatkannya/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/apa-itu-bpjs-praktis-apa-saja-ketentuannya-di-mana-bisa-mendapatkannya/</guid>
      <description>PRAKTIS adalah PERUBAHAN KELAS TIDAK SULIT
Khusus periode 9 Desember 2019 s/d 30 April 2020, terdapat kemudahan bagi peserta JKN-KIS yang ingin turun kelas.
Ketentuan untuk melakukan perubahan kelas:
 Berlaku bagi peserta yang telah terdaftar sebelum 1 Januari 2020 Perawatan kelas perawatan dapat turun dua tingkat dari kelas perawatan sebelumnya. Misalnya dari kelas 1 ke kelas 3 Kesempatan untuk perubahan/penurunan kelas perawatan diberikan satu kali dalam periode 9 Desember 2019 s/d 30 April 2020 Diberlakukan untuk 1 keluarga bagi yang sudah terdaftar Peserta yang menunggak iuran tetap dapat mengajukan turun kelas, namun status kepesertaan masih tidak aktif sampai tunggakan iuran dibayarkan  Peserta dapat melakukan perubahan kelas di:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Itu BPJS Satu? dan Apa Saja Pelayanan yang Diberikan Oleh BPJS Satu?</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/apa-itu-bpjs-satu-dan-apa-saja-pelayanan-yang-diberikan-oleh-bpjs-satu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/apa-itu-bpjs-satu-dan-apa-saja-pelayanan-yang-diberikan-oleh-bpjs-satu/</guid>
      <description>BPJS Satu! adalah singkatan dari BPJS Kesehatan Siap Membantu.
BPJS Satu! merupakan optimalisasi peran petugas Penanganan Pengaduan Peserta yang hadir untuk membantu peserta JKN-KIS di rumah sakit.
BPJS Satu! Hadir di rumah sakit untuk memberikan pelayanan sebagai berikut :
 Memberikan informasi program JKN-KIS Penanganan pengaduan peserta  Dalam melaksanakan fungsinya petugas dilengkapi atribut sebagai berikut :
 Rompi khusus berwarna kuning bertuliskan BPJS Satu! Sepeda mini atau skuter untuk mempercepat mobilitas petugas di rumah sakit *  *Khusus rumah sakit tipe A atau B</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Itu Mobile Customer Service Dan Apa Saja Layanan Yang Dapat Diperoleh</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/apa-itu-mobile-customer-service-dan-apa-saja-layanan-yang-dapat-diperoleh/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/apa-itu-mobile-customer-service-dan-apa-saja-layanan-yang-dapat-diperoleh/</guid>
      <description>Mobile Customer Service (MCS) adalah layanan kepada peserta JKN-KIS dengan menggunakan mobil. Mobile Customer Service mendekatkan dan meningkatkan pelayanan dengan konsep jemput bola, yaitu dengan mendatangi lokasi-lokasi yang jauh dari kantor cabang/kabupaten/kota untuk memberikan layanan kepada peserta JKN-KIS. Peserta tidak perlu datang ke kantor cabang/kabupaten/kota karena Mobile Customer Service hadir di tengah masyarakat untuk memberikan layanan kepada peserta JKN-KIS.
Layanan yang dapat diperoleh di Mobile Customer Service (MCS) yaitu:
 Informasi program JKN-KIS Pendaftaran peserta, permohonan turun kelas Perubahan data kepesertaan PPU, PBPU dan BP Pencetakan kartu baru dan penggantian kartu rusak/hilang Informasi data peserta dan keluarga Informasi jumlah tagihan dan pembayaran iuran Skrining Penanganan pengaduan Registrasi Mobile JKN  MCS biasanya hadir di:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Itu Program Donasi</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/apa-itu-program-donasi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/apa-itu-program-donasi/</guid>
      <description>BPJS Kesehatan telah membuka program Donasi untuk peserta JKN-KIS yang melibatkan partisipasi masyarakat secara perorangan atau Badan Usaha atau lembaga lain yang bertujuan mewujudkan kepedulian kepada masyarakat di lingkungannya melalui kontribusi pendaftaran keluarga yang membutuhkan uluran tangan kita untuk didaftarkan menjadi peserta JKN-KIS.
Apa Saja Jenis Program Donasi JKN-KIS?
 Donasi Perorangan  Merupakan bentuk partisipasi individu yang memiliki kemampuan membayar iuran dan kepedulian terhadap salah satu atau beberapa keluarga yang kurang beruntung di lingkungannya untuk didaftarkan menjadi peserta JKN-KIS dan membayar iuran selama keluarga tersebut masih membutuhkan bantuan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Itu Program Donasi BPJS Kesehatan dan Apa Saja Jenisnya</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/apa-itu-program-donasi-bpjs-kesehatan-dan-apa-saja-jenisnya/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/apa-itu-program-donasi-bpjs-kesehatan-dan-apa-saja-jenisnya/</guid>
      <description>BPJS Kesehatan telah membuka program Donasi untuk peserta JKN-KIS yang melibatkan partisipasi masyarakat secara perorangan atau Badan Usaha atau lembaga lain yang bertujuan mewujudkan kepedulian kepada masyarakat di lingkungannya melalui kontribusi pendaftaran keluarga yang membutuhkan uluran tangan kita untuk didaftarkan menjadi peserta JKN-KIS.
Jenis Program Donasi JKN-KIS:
 Donasi Perorangan  Merupakan bentuk partisipasi individu yang memiliki kemampuan membayar iuran dan kepedulian terhadap salah satu atau beberapa keluarga yang kurang beruntung di lingkungannya untuk didaftarkan menjadi peserta JKN-KIS dan membayar iuran selama keluarga tersebut masih membutuhkan bantuan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Kewajiban Pemberi Kerja</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/apa-kewajiban-pemberi-kerja/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/apa-kewajiban-pemberi-kerja/</guid>
      <description>Mendaftarkan dirinya dan pekerjanya sebagai peserta JKN-KIS kepada BPJS Kesehatan.
  Menghitung dan memungut iuran yang menjadi kewajiban pekerjanya melalui pemotongan gaji/ upah pekerja.
  Membayar dan menyetorkan iuran yang menjadi tanggung jawabnya kepada BPJS Kesehatan secara rutin setiap bulan sebelum tanggal 10 (sepuluh).
  Bertanggung jawab atas Pekerja yang membutuhkan pelayanan kesehatan sesuai dengan manfaat yang diberikan oleh BPJS Kesehatan, dalam hal Pemberi kerja belum mendaftarkan dan membayar Iuran bagi Pekerjanya kepada BPJS Kesehatan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Perbedaan BPJS Kesehatan JKN dan KIS</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/apa-perbedaan-bpjs-kesehatan-jkn-dan-kis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/apa-perbedaan-bpjs-kesehatan-jkn-dan-kis/</guid>
      <description>Saat ini masih banyak masyarakat yang belum memahami dan bingung dengan istilah BPJS Kesehatan, JKN dan KIS. Apa sih sebenarnya perbedaan antara BPJS Kesehatan, JKN dan KIS? Yuk kita bahas satu-satu!
Apa itu BPJS Kesehatan? BPJS Kesehatan merupakan singkatan dari Badan Penyelenggara Jaminan Sosial Kesehatan. Dibentuk oleh Undang-Undang Nomor 24 tahun 2011 tentang Badan Penyelenggara Jaminan Sosial. BPJS Kesehatan merupakan Badan Hukum Publik yang bertanggung jawab langsung kepada Presiden dan memiliki tugas untuk menyelenggarakan Program Jaminan Kesehatan Nasional (JKN) bagi seluruh rakyat Indonesia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Saja Dasar Hukum Perubahan Data Peserta PBI JK Tahun 2019 Tahap Ke 8</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/apa-saja-dasar-hukum-perubahan-data-peserta-pbi-jk-tahun-2019-tahap-ke-8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/apa-saja-dasar-hukum-perubahan-data-peserta-pbi-jk-tahun-2019-tahap-ke-8/</guid>
      <description>1 . UU No 40 tahun 2004 tentang SJSN (pasal 14)
Pemerintah secara bertahap mendaftarkan penerima bantuan iuran sebagai peserta kepada BPJS (ayat 1). Penerima bantuan iuran sebagaimana dimaksud pada ayat (1) adalah fakir miskin dan orang tidak mampu (ayat 2). Ketentuan sebagaimana dimaksud ayat (1) dan ayat (2) diatur dengan PP.
UU No 13 Tahun 2011 tentang Penanganan Fakir Miskin, pasal 8 s.d 10  Data terpadu yang ditetapkan oleh Kementerian Sosial berasal dari data fakir miskin yang telah diverifikasi dan divalidasi oleh Pemerintah Daerah Verifikasi dan validasi dilakukan oleh Pemerintah Daerah, dilakukan secara berkala setidaknya dua tahun satu kali dan berbasis teknologi informasi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Saja Dukungan Pemerintah Daerah Dalam Penyelenggaran Program Jaminan Kesehatan</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/apa-saja-dukungan-pemerintah-daerah-dalam-penyelenggaran-program-jaminan-kesehatan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/apa-saja-dukungan-pemerintah-daerah-dalam-penyelenggaran-program-jaminan-kesehatan/</guid>
      <description>Dukungan Pemerintah Daerah dalam penyelenggaraan program Jaminan kesehatan meliputi:
 Peningkatan pencapaian kepesertaan di wilayahnya, dilaksanakan melalui penerbitan regulasi yang mempersyaratkan kepesertaan program Jaminan Kesehatan dalam memperoleh pelayanan publik Kepatuhan pembayaran iuran, dilaksanakan melalui pelaksanaan pembayaran iuran secara tepat jumlah dan tepat waktu Peningkatan pelayanan kesehatan, dilaksanakan melalui penyediaan fasilitas kesehatan, pemenuhan standar pelayanan minimal dan peningkatan mutu layanan kesehatan Dukungan lainnya sesuai dengan ketentuan peraturan perundang-undangan dalam rangka menjamin kesinambungan program Jaminan Kesehatan, dilaksanakan melalui kontribusi dari Pajak Rokok bagian hak masing-masing daerah Provinsi/Kabupaten/Kota  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Saja Fitur Pada Aplikasi Mobile JKN</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/apa-saja-fitur-pada-aplikasi-mobile-jkn/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/apa-saja-fitur-pada-aplikasi-mobile-jkn/</guid>
      <description>Aplikasi Mobile JKN merupakan inovasi untuk kemudahan calon peserta atau peserta JKN-KIS, dengan memanfaatkan teknologi informasi yang dapat diunduh melalui aplikasi Mobile JKN di Google Playstore atau Apps Store.
Fitur-fitur dalam Aplikasi Mobile JKN terdiri dari:
Fitur Pendaftaran Peserta: Calon peserta dapat melakukan pendaftaran peserta PBPU dengan memasukkan nomor KTP selanjutnya peserta akan mendapatkan email sesuai yang terdaftar pada Aplikasi Mobile JKN.
Fitur Peserta: menampilkan informasi kepesertaan peserta dan anggota keluarganya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Saja Jenis Pelayanan Dalam Pelaksanaan Rujukan Horizontal</title>
      <link>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apa-saja-jenis-pelayanan-dalam-pelaksanaan-rujukan-horizontal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apa-saja-jenis-pelayanan-dalam-pelaksanaan-rujukan-horizontal/</guid>
      <description>Untuk tahap awal, jenis pelayanan dalam pelaksanaan rujukan horizontal meliputi pelayanan program pemerintah (Obat TBC, Obat HIV, dan program lain), pelayanan kebidanan, pelayanan persalinan, protesa gigi, KB termasuk vasektomi, dan pelayanan pemeriksaan gangguan refraksi (secara betahap).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Saja Manfaat Pelayanan Kesehatan yang Tidak Dijamin JKN KIS</title>
      <link>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apa-saja-manfaat-pelayanan-kesehatan-yang-tidak-dijamin-jkn-kis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apa-saja-manfaat-pelayanan-kesehatan-yang-tidak-dijamin-jkn-kis/</guid>
      <description>Pelayanan kesehatan yang tidak sesuai dengan ketentuan peraturan perundang-undangan.
  Pelayanan kesehatan yang dilakukan di fasilitas kesehatan yang tidak bekerja sama dengan BPJS kesehatan, kecuali dalam keadaan darurat;
  Pelayanan kesehatan terhadap penyakit atau cedera akibat kecelakaan kerja atau hubungan kerja yang telah dijamin oleh program jaminan kecelakaan kerja atau menjadi tanggungan pemberi kerja;
  Pelayanan kesehatan yang dijamin oleh program jaminan kecelakaan lalu lintas yang bersifat wajib sampai nilai yang ditanggung oleh program jaminan kecelakaan lalu lintas sesuai hak kelas rawat peserta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Saja Pembagian Tujuan Rujukan Horizontal</title>
      <link>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apa-saja-pembagian-tujuan-rujukan-horizontal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apa-saja-pembagian-tujuan-rujukan-horizontal/</guid>
      <description>Tujuan rujukan horizontal FKTP terdiri dari a. Rujukan horizontal FKTP ke Puskesmas b. Rujukan horizontal FKTP ke FKTP Non Puskesmas</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Saja Pemberian Manfaat Pelayanan Promotif dan Preventif</title>
      <link>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apa-saja-pemberian-manfaat-pelayanan-promotif-dan-preventif/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apa-saja-pemberian-manfaat-pelayanan-promotif-dan-preventif/</guid>
      <description>Manfaat pelayanan promotif dan preventif meliputi pemberian pelayanan:
 Penyuluhan kesehatan perorangan Imunisasi rutin Keluarga berencana Skrining riwayat kesehatan dan pelayanan penapisan atau skrining kesehatan tertentu Peningkatan kesehatan bagi peserta penderita penyakit kronis Keluarga berencana Skrining riwayat kesehatan dan pelayanan penapisan atau skrining kesehatan tertentu Peningkatan kesehatan bagi peserta penderita penyakit kronis  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Saja yang Perlu Dibawa Oleh Peserta Saat Dirujuk Horizontal ke FKTP Lain</title>
      <link>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apa-saja-yang-perlu-dibawa-oleh-peserta-saat-dirujuk-horizontal-ke-fktp-lain/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apa-saja-yang-perlu-dibawa-oleh-peserta-saat-dirujuk-horizontal-ke-fktp-lain/</guid>
      <description>Peserta membawa kartu identitas JKN dan surat rujukan yang diberikan oleh dokter FKTP terdaftar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa yang Dimaksud Denda Pelayanan</title>
      <link>https://examplesite.com/iuran-denda/apa-yang-dimaksud-denda-pelayanan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/iuran-denda/apa-yang-dimaksud-denda-pelayanan/</guid>
      <description>Denda pelayanan merupakan sanksi yang diterima peserta JKN-KIS karena keterlambatan pembayaran iuran dan menjalani rawat inap dalam kurun waktu 45 (empat puluh lima) hari sejak status kepesertaan aktif kembali. Besaran denda pelayanan sebesar 5% (Lima Persen) dari biaya pelayanan kesehatan rawat inap dikalikan dengan jumlah bulan tertunggak dengan ketentuan:
  Jumlah bulan tertunggak paling banyak 12 (dua belas) bulan.
  Besaran denda paling tinggi Rp30.000.000,00 (tiga puluh juta rupiah).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa yang Dimaksud Rujukan Horizontal</title>
      <link>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apa-yang-dimaksud-rujukan-horizontal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apa-yang-dimaksud-rujukan-horizontal/</guid>
      <description>Rujukan horizontal merupakan kommprehensivitas layanan tatalaksana diagnosis non-spesialistik secara tuntas di tingkat pertama melalui mekanisme rujukan FKTP ke jejaringnya maupun rujukan antar FKTP ke FKTP Lain yang memiliki kemampuan dan kelengkapan sarana prasarana yang dibutuhkan sebagai perwujudan fungsi koordinasi layanan. Hal ini mendorong FKTP merujuk kasus-kasus dengan diagnose non-spesialistik secara horizontal sebagai alternatif utama (Rujukan Horizontal First).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa yang Harus Dilakukan Jika Rs Minta Biaya Tambahan Dari Pasien JKN KIS</title>
      <link>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apa-yang-harus-dilakukan-jika-rs-minta-biaya-tambahan-dari-pasien-jkn-kis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apa-yang-harus-dilakukan-jika-rs-minta-biaya-tambahan-dari-pasien-jkn-kis/</guid>
      <description>Cerita mengenai penarikan biaya tambahan (iur biaya) di RS pasti pernah Anda alami, mungkin pernah Anda dengar dari keluarga, kerabat, dan lingkungan sekitar. Padahal Anda atau keluarga, kerabat, dan kenalan Anda telah terdaftar sebagai peserta JKN-KIS yang berstatus aktif. Mengapa hal itu bisa terjadi?
Ada beberapa alasan fasilitas kesehatan menarik iur biaya dari pasien JKN-KIS. Pertama, karena peserta JKN-KIS tidak mengikuti prosedur dan ketentuan yang berlaku, misalnya langsung ke rumah sakit tanpa melalui Fasilitas Kesehatan Tingkat Pertama (FKTP) tempat ia terdaftar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa yang Harus Dilakukan Jika RS Minta Tebus Obat Sendiri</title>
      <link>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apa-yang-harus-dilakukan-jika-rs-minta-tebus-obat-sendiri/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apa-yang-harus-dilakukan-jika-rs-minta-tebus-obat-sendiri/</guid>
      <description>Obat termasuk jenis pelayanan kesehatan yang dijamin oleh BPJS Kesehatan sesuai dengan ketentuan yang berlaku, baik di Fasilitas Kesehatan Tingkat Pertama (FKTP) seperti puskesmas, klinik, atau dokter keluarga, maupun di Fasilitas Kesehatan Rujukan Tingkat Lanjutan (FKRTL) seperti rumah sakit. Adapun untuk jenis dan merk obat yang dijamin, mengacu pada Formularium Nasional dan e-katalog yang ditetapkan oleh pemerintah.
Selama peserta JKN-KIS mengikuti prosedur dan ketentuan yang berlaku, serta pemberian obat dilakukan berdasarkan indikasi medis yang jelas, maka fasilitas kesehatan tidak diperkenankan menarik iur biaya dari peserta JKN-KIS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apakah Daftar Harus Di Wilayah Sesuai Alamat</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/apakah-daftar-harus-di-wilayah-sesuai-alamat/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/apakah-daftar-harus-di-wilayah-sesuai-alamat/</guid>
      <description>Bagi calon peserta JKN-KIS untuk kategori Peserta Pekerja Bukan Penerima Upah (PBPU), tidak perlu khawatir saat mendaftar bisa memakai Kartu Tanda Penduduk (KTP) walaupun tidak sesuai dengan alamat domisili. Namun perlu diperhatikan gunakan KTP yang sudah masuk dalam sistem e-KTP dengan tujuan memudahkan pada saat pendaftaran. Mengapa demikian?
BPJS Kesehatan saat ini sudah bekerjasama dengan Direktorat Jenderal Kependudukan dan Catatan Sipil, untuk memudahkan dalam memvalidasi data kepesertaan JKN-KIS sesuai dengan data kependudukan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apakah Dalam Penyelenggaraan Rujukan Horizontal Terdapat Pengaturan Berdasarkan Wilayah</title>
      <link>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apakah-dalam-penyelenggaraan-rujukan-horizontal-terdapat-pengaturan-berdasarkan-wilayah/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apakah-dalam-penyelenggaraan-rujukan-horizontal-terdapat-pengaturan-berdasarkan-wilayah/</guid>
      <description>Iya. Penyelenggaraan optimalisasi rujukan horizontal FKTP diberlakukan berbasis zonasi, yaitu adanya pengaturan batasan wilayah dan daftar FKTP dengan mempertimbangkan akses dan ketersediaan layanan serta sarana prasarana yang dibutuhkan peserta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apakah Dokter FKTP Tujuan Rujukan Horizontal Akan Memeriksa Kembali Kondisi Peserta</title>
      <link>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apakah-dokter-fktp-tujuan-rujuak-horizontal-akan-memeriksa-kembali-kondisi-peserta/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apakah-dokter-fktp-tujuan-rujuak-horizontal-akan-memeriksa-kembali-kondisi-peserta/</guid>
      <description>Iya. Dokter FKTP tujuan rujukan horizontal akan melakukan pemeriksaan ke peserta sesuai dengan kondisi penyakit dengan sarana prasarana yang dimiliki FKTP tersebut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apakah Obat Dijamin BPJS Kesehatan</title>
      <link>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apakah-obat-dijamin-bpjs-kesehatan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apakah-obat-dijamin-bpjs-kesehatan/</guid>
      <description>Obat termasuk jenis pelayanan kesehatan yang dijamin oleh BPJS Kesehatan sesuai dengan ketentuan yang berlaku, baik di Fasilitas Kesehatan Tingkat Pertama (FKTP) seperti puskesmas, klinik, atau dokter keluarga, maupun di Fasilitas Kesehatan Rujukan Tingkat Lanjutan (FKRTL) seperti rumah sakit. Adapun untuk jenis dan merk obat yang dijamin, mengacu pada Formularium Nasional dan e-katalog yang ditetapkan oleh pemerintah.
Pemberian jenis dan jumlah suatu obat disesuaikan dengan indikasi dan kebutuhan medis peserta JKN-KIS, sehingga tidak terjadi over presciption atau peresepan obat yang berlebihan, yang dapat mempengaruhi kondisi fisik pasien secara jangka panjang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apakah Penyesuaian Besaran Iuran JKN KIS Akan Diiringi Dengan Peningkatan Mutu Layanan Kesehatan</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/apakah-penyesuaian-besaran-iuran-jkn-kis-akan-diiringi-dengan-peningkatan-mutu-layanan-kesehatan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/apakah-penyesuaian-besaran-iuran-jkn-kis-akan-diiringi-dengan-peningkatan-mutu-layanan-kesehatan/</guid>
      <description>Ya, peningkatan mutu layanan kesehatan adalah hal yang harus dilakukan.
Semua pihak punya andil besar untuk mewujudkannya. Ini adalah tugas besar yang harus dijalankan bersama oleh semua pihak, mulai dari kementerian/lembaga, khususnya Kementerian Kesehatan, BPJS Kesehatan, Pemerintah daerah, manajemen fasilitas kesehatan serta tenaga kesehatan didalamnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apakah Setiap FKTP Bisa Menjadi Tujuan Rujukan Horizontal</title>
      <link>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apakah-setiap-fktp-bisa-menjadi-tujuan-rujukan-horizontal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apakah-setiap-fktp-bisa-menjadi-tujuan-rujukan-horizontal/</guid>
      <description>Tidak seluruh FKTP bisa menjadi tujuan rujukan horizontal, hal ini tergantung dari sarana prasarana yang dimiliki oleh FKTP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apakah Suami Istri yang Bekerja Wajib Didaftarkan Sebagai Peserta Ppu Oleh Pemberi Kerjanya</title>
      <link>https://examplesite.com/pendaftaran-peserta/apakah-suami-istri-yang-bekerja-wajib-didaftarkan-sebagai-peserta-ppu-oleh-pemberi-kerjanya/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pendaftaran-peserta/apakah-suami-istri-yang-bekerja-wajib-didaftarkan-sebagai-peserta-ppu-oleh-pemberi-kerjanya/</guid>
      <description>Ya, dalam hal pasangan suami istri yang masing-masing merupakan pekerja, maka keduanya wajib didaftarkan sebagai peserta PPU oleh masing-masing pemberi kerja dan masing-masing peserta (status pekerja) membayar iuran sesuai dengan ketentuan yang diberlakukan. Identitas kepesertaan (Nomor Kartu) JKN KIS yang dimiliki/diterbitkan adalah satu. Suami, istri dengan status peserta PPU BU sebagaimana dimaksud berhak memilih kelas perawatan tertinggi. Untuk hak kelas rawatan anak dari orangtua yang keduanya berstatus PPU BU/PPU Penyelenggara Negara untuk dapat ditetapkan sejak awal pendaftaran.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apakah Terdapat Iur Biaya Bila Peserta Dirujuk Horizontal Ke FKTP Lain</title>
      <link>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apakah-terdapat-iur-biaya-bila-peserta-dirujuk-horizontal-ke-fktp-lain/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apakah-terdapat-iur-biaya-bila-peserta-dirujuk-horizontal-ke-fktp-lain/</guid>
      <description>Tidak. Peserta tidak ditarik iur biaya bila dirujuk horizontal ke FKTP lain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apakah yang Dimaksud Dengan Sistem Rujukan Pelayanan Kesehatan</title>
      <link>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apakah-yang-dimaksud-dengan-sistem-rujukan-pelayanan-kesehatan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apakah-yang-dimaksud-dengan-sistem-rujukan-pelayanan-kesehatan/</guid>
      <description>Sistem rujukan pelayanan kesehatan merupakan penyelenggaraan pelayanan kesehatan yang mengatur pelimpahan tugas dan tanggung jawab pelayanan kesehatan secara timbal balik baik horizontal (rujukan antar pelayanan kesehatan dalam satu tingkatan) maupun vertical (rujukan antar pelayanan kesehatan yang Berbeda tingkatan).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Alur Pelayanan Rujukan Horizontal</title>
      <link>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/bagaimana-alur-pelayanan-rujukan-horizontal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/bagaimana-alur-pelayanan-rujukan-horizontal/</guid>
      <description>Alur pelayanan rujukan horizontal adalah sebagai berikut:
a. Peserta datang ke FKTP tempat peserta terdaftar b. Apabila peserta membutuhkan pelayanan yang termasuk dalam diagnosa non spesialistik yang tidak bisa dilakukan oleh FKTP maupun jejaring tempat peserta terdaftar, maka FKTP memberikan rujukan horizontal dengan tujuan rujukan sebagai berikut:
 Puskesmas terdekat untuk pelayanan yang termasuk Program Pemerintah, atau pelayanan non kapitasi, atau pelayanan kapitasi sesuai ketersediaan tenaga kesehatan dan sarana prasarana; atau FKTP lain untuk pelayanan yang termasuk non kapitasi atau pelayanan kapitasi sesuai ketersediaan tenaga kesehatan dan sarana prasarana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Cara Badan Usaha Mendaftar JKN KIS</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/bagaimana-cara-badan-usaha-mendaftar-jkn-kis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/bagaimana-cara-badan-usaha-mendaftar-jkn-kis/</guid>
      <description>Memperoleh perlindungan jaminan kesehatan adalah hak setiap karyawan yang harus dipenuhi oleh perusahaan. Oleh karenanya, sesuai dengan amanah perundang-undangan, setiap pemberi kerja dan badan usaha juga diwajibkan mendaftarkan entitas dan karyawan beserta anggota keluarganya menjadi peserta Jaminan Kesehatan Nasional-Kartu Indonesia Sehat (JKN-KIS). Lantas bagaimana syarat dan ketentuan pendaftaran Badan Usaha ke Program JKN-KIS?
Pertama, Pendaftaran Badan Usaha dapat dilakukan melalui Kantor Cabang BPJS Kesehatan sesuai dengan alamat Badan Usaha dengan melengkapi persyaratan sebagai berikut:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Cara Daftar Menjadi Peserta JKN KIS</title>
      <link>https://examplesite.com/pendaftaran-peserta/bagaimana-cara-daftar-menjadi-peserta-jkn-kis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pendaftaran-peserta/bagaimana-cara-daftar-menjadi-peserta-jkn-kis/</guid>
      <description>Sesuai dengan amanat undang-undang, menjadi peserta Jaminan Kesehatan Nasional-Kartu Indonesia Sehat (JKN-KIS) adalah wajib. Perlu ada ketahui dan pahami, bahwa dalam kepesertaan JKN-KIS terdapat beberapa kategori atau jenis kepesertaan yang harus Anda pastikan sebelum mendaftar. Pada prinsipnya terdapat 2 jenis kepesertaan yaitu peserta Penerima Bantuan Iuran (PBI) dan Peserta Non Penerima Bantuan Iuran (Non-PBI).
Dalam Peraturan Pemerintah Nomor 101 Tahun 2012 tentang Penerima Bantuan Iuran Jaminan Kesehatan, diantaranya disebutkan bahwa peserta ini adalah golongan masyarakat yang masuk dalam kriteria fakir miskin dan orang tidak mampu ditetapkan oleh Menteri Sosial setelah berkoordinasi dengan Menteri dan/atau pimpinan lembaga terkait, dan didaftarkan oleh Kementerian Kesehatan kepada BPJS Kesehatan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Cara Melakukan Pengalihan Dari Kepesertaan PBPU Mandiri ke PBI</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/bagaimana-cara-melakukan-pengalihan-dari-kepesertaan-pbpu-mandiri-ke-pbi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/bagaimana-cara-melakukan-pengalihan-dari-kepesertaan-pbpu-mandiri-ke-pbi/</guid>
      <description>Pendaftaran dilakukan melalui pendataan oleh Kementerian Sosial/Dinas Sosial Kabupaten/Kota sesuai kriteria yang telah ditentukan Pemerintah Pusat. Selanjutnya ditetapkan melalui Keputusan Menteri Sosial dan didaftarkan oleh Kementerian Kesehatan. Data kepesertaan PBI APBN di perbaharui secara periodik.
Berikut merupakan mekanisme pendaftaran kepesertaan PBI:
a. Mengubungi dinas sosial setempat dengan membawa dokumen kependudukan (e-KTP/KK)
b. Dinas sosial (Tim Kesejahteraan Sosial Kecamatan, TKSK) selanjutnya akan melakukan verifikasi dan validasi dokumen kependudukan.
c. Kegiatan pengecekan langsung ke rumah tangga/ keluarga dan melalui musyawarah desa/kelurahan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Cara Melakukan Perubahan Kelas Rawat Bagi Peserta Pbpu Mandiri</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/bagaimana-cara-melakukan-perubahan-kelas-rawat-bagi-peserta-pbpu-mandiri/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/bagaimana-cara-melakukan-perubahan-kelas-rawat-bagi-peserta-pbpu-mandiri/</guid>
      <description>a. Syarat perubahan kelas rawat
 Perubahan kelas rawat dapat dilakukan setelah 1 (satu) tahun dan harus diikuti perubahan kelas rawat seluruh anggota keluarga. Peserta yang melakukan perubahan kelas perawatan pada bulan berjalan, maka kelas perawatan barunya berlaku pada bulan selanjutnya. Adapun persyaratan perubahan kelas rawat yaitu asli/fotocopy Kartu Keluarga. Bagi peserta yang belum melakukan Autodebet rekening tabungan dilengkapi dengan:    Fotokopi buku rekening tabungan BNI/BRI/Mandiri/BCA (dapat menggunakan rekening tabungan Kepala Keluarga/anggota keluarga dalam Kartu Keluarga/penanggung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Cara Membayar Iuran</title>
      <link>https://examplesite.com/iuran-denda/bagaimana-cara-membayar-iuran/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/iuran-denda/bagaimana-cara-membayar-iuran/</guid>
      <description>Pembayaran iuran bagi peserta dapat dilakukan dengan tahapan sebagai berikut:
  Peserta dan calon peserta PBPU Kelas I dan II wajib menggunakan fasilitas pembayaran auto debit (rekening maupun kartu kredit).
  Peserta memasukkan nomor kartu peserta pada kanal pembayaran yang tersedia, seperti:
  a. Kanal pembayaran bank : kantor bank dan e-channel (ATM, Internet Banking, SMS Banking, Mobile Banking).
Untuk bank BUMN, ditambahkan kode VA sebagai berikut:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Cara Mendapatkan Pelayanan Alat Kesehatan</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/bagaimana-cara-mendapatkan-pelayanan-alat-kesehatan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/bagaimana-cara-mendapatkan-pelayanan-alat-kesehatan/</guid>
      <description>Penjaminan alat kesehatan oleh BPJS Kesehatan meliputi jenis dan nilai ganti serta prosedur pelayanannya.
 Jenis Alat kesehatan dan nilai ganti:    Kaca mata (paling cepat 2 tahun sekali sesuai indikasi medis)
 Kelas 3: Rp 150.000,- Kelas 2: Rp 200.000,- Kelas 1: Rp 300.000,-    Alat bantu dengar. Maksimal Rp 1.000.000,- (paling cepat 5 tahun sekali sesuai indikasi medis)
  Protesa gigi. Maksimal Rp 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Cara Mendapatkan Pelayanan Ambulan</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/bagaimana-cara-mendapatkan-pelayanan-ambulan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/bagaimana-cara-mendapatkan-pelayanan-ambulan/</guid>
      <description>Pelayanan Ambulan merupakan pelayanan transportasi pasien rujukan dengan kondisi tertentu antar fasilitas kesehatan untuk menjaga kestabilan kondisi dan keselamatan pasien yang meliputi pelayanan ambulan darat dan ambulan air untuk rujukan pada:
  Antar fasilitas kesehatan tingkat pertama;
  Dari fasilitas kesehatan tingkat pertama ke fasilitas kesehatan rujukan tingkat lanjut;
  Antar fasilitas kesehatan rujukan tingkat lanjutan.
  Pelayanan ambulan tidak dijamin jika:
  Jemput pasien selain dari fasilitas kesehatan (rumah, jalan,lokasi lain);</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Cara Mengetahui Bahwa Saya dan Keluarga Termasuk PBI APBN Non-BDT Non Aktif atau Tidak</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/bagaimana-cara-mengetahui-bahwa-saya-dan-keluarga-termasuk-pbi-apbn-non-bdt-non-aktif-atau-tidak/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/bagaimana-cara-mengetahui-bahwa-saya-dan-keluarga-termasuk-pbi-apbn-non-bdt-non-aktif-atau-tidak/</guid>
      <description>Dengan membawa kartu KIS peserta, Andadapat menghubungi:
 Puskesmas/klinik/dokter keluarga tempat peserta terdaftar Dinas sosial setempat Kantor Cabang BPJS Kesehatan setempat Care center BPJS Kesehatan 1500400  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Cara Mengurangi Peserta dan Anggota Keluarga Dalam Program JKN KIS</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/bagaimana-cara-mengurangi-peserta-dan-anggota-keluarga-dalam-program-jkn-kis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/bagaimana-cara-mengurangi-peserta-dan-anggota-keluarga-dalam-program-jkn-kis/</guid>
      <description>Pengurangan peserta dan anggota keluarga yang terjadi karena peserta meninggal dunia, pernikahan atau perceraian memiliki mekanisme berbeda sesuai jenis kepesertaan. Berikut ini merupakan langkah dan syarat yang perlu dilakukan untuk mengurangi jumlah peserta:
Peserta Meninggal Dunia a) Peserta PBI
Anggota keluarga Peserta/yang mewakili melaporkan ke kantor BPJS Kesehatan atau Dinas Sosial setempat, dengan syarat:
  Surat keterangan kematian dari desa/kelurahan
  Kartu Identitas Peserta JKN-KIS.
  b) Peserta PPU</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Dampak Penyesuaian Iuran JKN KIS Terhadap Pekerja dan Pemberi Kerja</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/bagaimana-dampak-penyesuaian-iuran-jkn-kis-terhadap-pekerja-dan-pemberi-kerja/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/bagaimana-dampak-penyesuaian-iuran-jkn-kis-terhadap-pekerja-dan-pemberi-kerja/</guid>
      <description>Tidak ada kenaikan iuran untuk buruh dan pengusaha untuk segmen pekerja yang gajinya di bawah Rp 8 juta per bulan.
Penyesuaian iuran hanya dikenakan pada segmen pekerja yang gajinya di atas Rp 8 juta per bulan. Itupun karena penyesuaian batas atas upah yang semula maksimal Rp 8 juta, menjadi maksimal Rp 12 juta.
Proporsi pembagian beban iuran antara buruh dan pengusaha tetap seperti semula, yaitu 1% dari upah menjadi beban pekerja dan 4% dari upah menjadi beban pemberi kerja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Jika Ada Peserta JKN KIS yang Mengalami PHK</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/bagaimana-jika-ada-peserta-jkn-kis-yang-mengalami-phk/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/bagaimana-jika-ada-peserta-jkn-kis-yang-mengalami-phk/</guid>
      <description>Sesuai dengan Perpres Nomor 82 Tahun 2018, peserta Program Jaminan Kesehatan Nasional-Kartu Indonesia Sehat (JKN-KIS) dari segmen Pekerja Penerima Upah (PPU) yang mengalami Pemutusan Hubungan Kerja (PHK), tetap memperoleh hak manfaat jaminan kesehatan paling lama 6 bulan, tanpa membayar iuran. Manfaat jaminan kesehatan tersebut diberikan berupa manfaat pelayanan di ruang perawatan kelas III.
Namun perlu diperhatikan bahwa PHK tersebut harus memenuhi 4 kriteria, yaitu:
PHK yang sudah ada putusan pengadilan hubungan industrial, dibuktikan dengan putusan/akta pengadilan hubungan industrial; PHK karena penggabungan perusahaan, dibuktikan dengan akta notaris; PHK karena perusahaan pailit atau mengalami kerugian, dibuktikan dengan putusan kepailitan dari pengadilan; atau PHK karena Pekerja mengalami sakit yang berkepanjangan dan tidak mampu bekerja, dibuktikan dengan surat dokter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Jika Ingin Kelas Perawatan yang Lebih Tinggi Dari Haknya Ketika Menjalani Rawat Inap</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/bagaimana-jika-ingin-kelas-perawatan-yang-lebih-tinggi-dari-haknya-ketika-menjalani-rawat-inap/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/bagaimana-jika-ingin-kelas-perawatan-yang-lebih-tinggi-dari-haknya-ketika-menjalani-rawat-inap/</guid>
      <description>Dalam hal peserta menginginkan kelas perawatan yang lebih tinggi dari haknya ketika peserta menjalani rawat inap, maka berlaku ketentuan sebagai berikut:
Peserta PBI dan Peserta yang didaftarkan oleh Pemerintah Daerah gugur haknya apabila memilih kelas yang lebih tinggi dari haknya.
Peserta Bukan PBI, hanya dapat meningkatkan kelas perawatannya satu tingkat lebih tinggi dari kelas yang menjadi hak peserta dan membayar sendiri seluruh selisih antara biaya yang dijamin
oleh BPJS Kesehatan dengan biaya yang harus dibayar akibat peningkatan kelas perawatan atau melalui asuransi kesehatan tambahan, dengan ketentuan sebagai berikut:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Jika Kartu Peserta Hilang</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/bagaimana-jika-kartu-peserta-hilang/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/bagaimana-jika-kartu-peserta-hilang/</guid>
      <description>Peserta mengunjungi kantor BPJS Kesehatan/Mobile Customer Service (MCS)/Mall pelayanan publik dengan ketentuan:
Menunjukkan KTP atau Kartu Keluarga yang berlaku. Surat pernyataan kehilangan yang ditanda tangani oleh peserta ber materai Rp6.000,00 (enam ribu rupiah) atau surat keterangan kehilangan dari Kepolisian. Pengurusan kartu peserta hilang dapat dilakukan oleh keluarga yang namanya tercantum dalam Kartu Keluarga. Jika dalam satu Kartu Keluarga peserta memiliki keterbatasan fisik maka dapat diwakilkan dengan surat kuasa ber materai Rp10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Jika Kartu Peserta Rusak</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/bagaimana-jika-kartu-peserta-rusak/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/bagaimana-jika-kartu-peserta-rusak/</guid>
      <description>Peserta mengunjungi kantor BPJS Kesehatan/Mobile Customer Service/Mall pelayanan publik dengan ketentuan:
 Menyerahkan kartu peserta yang rusak. Menunjukkan KTP atau Kartu Keluarga yang berlaku. Penggantian kartu dapat dilakukan di Kantor Cabang atau Kantor Kabupaten/Kota BPJS Kesehatan terdekat.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Jika Kelas Perawatan Sesuai Hak Penuh</title>
      <link>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/bagaimana-jika-kelas-perawatan-sesuai-hak-penuh/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/bagaimana-jika-kelas-perawatan-sesuai-hak-penuh/</guid>
      <description>Apabila kamar perawatan sesuai hak peserta penuh, maka peserta dapat dirawat di kelas perawatan satu tingkat lebih tinggi paling lama 3 (tiga) hari. Jika sebelum 3 (tiga) hari kelas perawatan sesuai hak peserta telah tersedia, maka peserta ditempatkan di kelas perawatan sesuai haknya.
Jika kenaikan kelas perawatan lebih dari 3 (tiga) hari dan masih tetap penuh, maka selisih biaya atas kenaikan kelas menjadi tanggung jawab Fasilitas Kesehatan atau berdasarkan persetujuan peserta jika dirujuk ke Fasilitas Kesehatan yang setara dengan terlebih dahulu berkoordinasi dengan BPJS Kesehatan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Jika Peserta JKN KIS Menunggak Iuran</title>
      <link>https://examplesite.com/iuran-denda/bagaimana-jika-peserta-jkn-kis-menunggak-iuran/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/iuran-denda/bagaimana-jika-peserta-jkn-kis-menunggak-iuran/</guid>
      <description>Sesuai dengan Peraturan Presiden Nomor 82 Tahun 2018, status kepesertaan Program Jaminan Kesehatan Nasional-Kartu Indonesia Sehat (JKN-KIS) seseorang dinonaktifkan jika ia tidak melakukan pembayaran iuran bulan berjalan sampai dengan akhir bulan, apalagi bila ia menunggak lebih dari 1 bulan. Status kepesertaan JKN-KIS peserta tersebut akan diaktifkan kembali jika ia sudah membayar iuran bulan tertunggak, paling banyak untuk 24 bulan. Ketentuan ini berlaku mulai 18 Desember 2018.
Di aturan sebelumnya, tunggakan iuran hanya dihitung maksimal 12 bulan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Jika Peserta Mempunyai Asuransi Kesehatan Tambahan</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/bagaimana-jika-peserta-mempunyai-asuransi-kesehatan-tambahan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/bagaimana-jika-peserta-mempunyai-asuransi-kesehatan-tambahan/</guid>
      <description>Jika peserta menginginkan kelas perawatan yang lebih tinggi dari pada haknya, maka peserta dapat meningkatkan haknya dengan mengikuti Asuransi Kesehatan Tambahan (AKT) melalui mekanisme koordinasi manfaat (Coordination of Benefit-COB) BPJS Kesehatan dengan Asuransi Kesehatan Tambahan (AKT) yang dilakukan melalui proses perjanjian kerja sama, dengan ketentuan sebagai berikut:
 Berlaku untuk pelayanan rawat inap di rumah sakit yang telah bekerja sama dengan BPJS Kesehatan. AKT sebagai penjamin dan pembayar pertama. Menggunakan kartu co-branding yaitu kartu yang telah mencantumkan logo BPJS Kesehatan dan logo AKT.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Melakukan Perubahan Domisili, Nomor Handphone dan Alamat Email</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/bagaimana-melakukan-perubahan-domisili-nomor-handphone-dan-alamat-email/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/bagaimana-melakukan-perubahan-domisili-nomor-handphone-dan-alamat-email/</guid>
      <description>Perubahan domisili, nomor handphone dan alamat email diperlukan untuk kemudahan korespondensi maupun penyampaian informasi kepada peserta. Dilakukan pada kanal layanan sebagai berikut:
 Aplikasi Mobile JKN  Peserta membuka Aplikasi Mobile JKN dan klik menu ubah data peserta masukkan data perubahan.
BPJS Kesehatan Care Center 1500 400  Peserta menghubungi Care Center dan menyampaikan perubahan data peserta dimaksud.
Mobile Customer Service (MCS)  Peserta mengunjungi MCS pada hari dan jam yang telah ditentukan, mengisi Formulir Daftar Isian Peserta (FDIP) dan menunggu antrian untuk mendapatkan pelayanan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Melakukan Perubahan Jenis Kepesertaan</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/bagaimana-melakukan-perubahan-jenis-kepesertaan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/bagaimana-melakukan-perubahan-jenis-kepesertaan/</guid>
      <description>Perubahan jenis kepesertaan dimungkinkan untuk peserta PBI menjadi PBPU atau sebaliknya, PPU menjadi PBPU atau sebaliknya dan PPU menjadi BP.
 Syarat Perubahan Data  A. Peserta PBI menjadi peserta PBPU
Peserta PBI APBN dapat langsung merubah jenis kepesertaan dengan mengikuti ketentuan persyaratan sebagaimana diatur dalam Permensos dan Peraturan BPJS Kesehatan yang berlaku. Sedangkan peserta PBI ABPD dapat dilakukan sesuai ketentuan mutasi tambah kurang sebagaimana diatur dalam Perjanjian Kerja Sama dengan Pemerintah Daerah masing-masing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Melakukan Perubahan Kelas Rawat</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/bagaimana-melakukan-perubahan-kelas-rawat/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/bagaimana-melakukan-perubahan-kelas-rawat/</guid>
      <description>Perubahan kelas rawat peserta berbeda menurut jenis kepesertaan:
 Peserta PPU  a. Syarat perubahan kelas rawat
  Bagi peserta PPU Penyelenggara Negara perubahan kelas rawat mengikuti perubahan golongan/kepangkatan penyelenggara negara, dengan syarat SK Golongan/Pangkat terakhir.
  Bagi peserta PPU Non Penyelenggara Negara, perubahan kelas rawat mengikuti besaran gaji/upah bulanan, yang pengusulannya dilakukan oleh PIC Badan Usaha berdasarkan besaran gaji terakhir.
  Bagi Peserta PPU Non Penyelenggara Negara yang melakukan perubahan gaji/upah pada bulan berjalan, maka kelas perawatan barunya berlaku pada bulan selanjutnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Mendaftarkan Bayi Baru Lahir</title>
      <link>https://examplesite.com/pendaftaran-peserta/bagaimana-mendaftarkan-bayi-baru-lahir/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pendaftaran-peserta/bagaimana-mendaftarkan-bayi-baru-lahir/</guid>
      <description>Peserta PBPU  Bayi baru lahir dari Ibu Peserta JKN-KIS wajib didaftarkan ke Kantor Cabang BPJS Kesehatan dan membayar iuran paling lambat 28 (dua puluh delapan) hari sejak bayi dilahirkan, yang dibuktikan dengan surat keterangan lahir dari Rumah Sakit/bidan atau akte kelahiran.
a. Syarat dan Cara Pendaftaran:
  Menunjukkan kartu identitas Ibu Peserta JKN-KIS.
  Mengisi Formulir Daftar Isian Peserta (FDIP).
  Melakukan perubahan data bayi selambat-lambatnya 3 (tiga) bulan setelah kelahiran yang meliputi nama, tanggal lahir, jenis kelamin, dan NIK.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Mendapatkan Pelayanan Kesehatan Jika Dalam Keadaan Gawat Darurat</title>
      <link>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/bagaimana-mendapatkan-pelayanan-kesehatan-jika-dalam-keadaan-gawat-darurat/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/bagaimana-mendapatkan-pelayanan-kesehatan-jika-dalam-keadaan-gawat-darurat/</guid>
      <description>Pelayanan Gawat Darurat meliputi pengertian dan batasan, prosedur pelayanan di Faskes yang bekerja sama maupun tidak bekerja sama, sebagai berikut:
 Pengertian dan batasan  Pelayanan gawat darurat adalah pelayanan kesehatan yang harus diberikan secepatnya kepada pasien untuk mencegah kematian, keparahan dan/atau kecacatan, sesuai dengan kemampuan fasilitas kesehatan, dengan kriteria sebagai berikut:
a. Mengancam nyawa, membahayakan diri dan orang lain/ lingkungan. b. Adanya gangguan pada jalan nafas, pernafasan dan sirkulasi; c.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Pendaftaran Untuk Bayi Baru Lahir</title>
      <link>https://examplesite.com/pendaftaran-peserta/bagaimana-pendaftaran-untuk-bayi-baru-lahir/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pendaftaran-peserta/bagaimana-pendaftaran-untuk-bayi-baru-lahir/</guid>
      <description>Sesuai dengan aturan yang tercantum dalam Perpres Nomor 82 Tahun 2018, bayi baru lahir dari peserta Program Jaminan Kesehatan Nasional-Kartu Indonesia Sehat (JKN-KIS) wajib didaftarkan ke BPJS Kesehatan paling lama 28 hari sejak dilahirkan. Aturan ini mulai berlaku 3 bulan sejak Perpres tersebut diundangkan.
Ketentuan ini ditetapkan untuk memberikan perlindungan jaminan kesehatan bagi bayi tersebut, sehingga apabila mendadak mengalami sakit atau kondisi lain yang membutuhkan layanan kesehatan, biayanya dapat dijamin oleh BPJS Kesehatan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Peserta Tahu Bahwa FKTP Tujuannya Adalah FKTP Tujuan Rujukan Horizontal</title>
      <link>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/bagaimana-peserta-tahu-bahwa-fktp-tujuannya-adalah-fktp-tujuan-rujukan-horizontal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/bagaimana-peserta-tahu-bahwa-fktp-tujuannya-adalah-fktp-tujuan-rujukan-horizontal/</guid>
      <description>Setelah diperiksa oleh dokter FKTP dan memerlukan penanganan kasus nonspesialistik tertentu, maka dokter FKTP akan merujuk peserta ke FKTP lain yang ditunjuk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Prosedur Pelayanan Kondisi Gawat Darurat Bagi Pasien JKN KIS</title>
      <link>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/bagaimana-prosedur-pelayanan-kondisi-gawat-darurat-bagi-pasien-jkn-kis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/bagaimana-prosedur-pelayanan-kondisi-gawat-darurat-bagi-pasien-jkn-kis/</guid>
      <description>Pelayanan gawat darurat adalah pelayanan kesehatan yang harus diberikan secepatnya untuk mencegah kematian, keparahan, dan atau kecacatan, sesuai dengan kemampuan fasilitas kesehatan.
Sesuai dengan Peraturan Menteri Kesehatan Nomor 28 Tahun 2014, dalam keadaan gawat darurat peserta JKN-KIS dapat langsung mendapatkan pelayanan di Fasilitas Kesehatan Rujukan Tingkat Lanjutan (FKRTL) tanpa perlu surat rujukan dari Fasilitas Kesehatan Tingkat Pertama (FKTP).
Apabila peserta JKN-KIS pada kondisi gawat darurat datang ke FKRTL yang tidak bekerja sama dengan BPJS Kesehatan, maka peserta dapat tetap dilayani sampai dengan keadaan kondisi gawat daruratnya teratasi/stabil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Status Kepesertaan WNI yang Tinggal Di Luar Negeri Selama 6 Bulan Berturut Turut</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/bagaimana-status-kepesertaan-wni-yang-tinggal-di-luar-negeri-selama-6-bulan-berturut-turut/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/bagaimana-status-kepesertaan-wni-yang-tinggal-di-luar-negeri-selama-6-bulan-berturut-turut/</guid>
      <description>Peserta WNI yang tinggal di luar negeri selama 6 bulan berturut-turut dapat menghentikan kepesertaannya sementara, kecuali bagi peserta PPU yang masih mendapatkan gaji atau upah di Indonesia. Peserta WNI yang kembali ke Indonesia, wajib melapor ke BPJS Kesehatan TMT tanggal peserta kembali ke Indonesia (stempel imigrasi).
WNI yang selama 6 bulan berturut -turut tinggal di luar negeri dan menghentikan kepesertaannya sementara kemudian kembali ke Indonesia, wajib melapor ke BPJS Kesehatan dan membayar iuran paling lambat 1 bulan setelah kembali serta berhak mendapat manfaat</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Begini Prosedur Untuk Mendapat Pelayanan Pada Faskes Di Luar Daerah</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/begini-prosedur-untuk-mendapat-pelayanan-pada-faskes-di-luar-daerah/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/begini-prosedur-untuk-mendapat-pelayanan-pada-faskes-di-luar-daerah/</guid>
      <description>Setiap peserta program Jaminan Kesehatan Nasional - Kartu Indonesia Sehat (JKN-KIS) boleh memilih fasilitas kesehatan (faskes) yang akan dikunjungi untuk mendapat pelayanan kesehatan selama mengikuti prosedur yang berlaku. Peserta juga bisa memilih faskes tingkat pertama (FKTP) yang terdekat dari rumah.
Tapi, bagaimana jika peserta harus pergi keluar kota dan sesampainya disana membutuhkan pelayanan kesehatan? Apakah peserta bisa mendapat pelayanan kesehatan di faskes terdekat?
Jangan panik, UU No.40 Tahun 2004 tentang Sistem Jaminan Sosial Nasional (SJSN) dan UU No.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berapa Besar Denda Pelayanan Pada Tahun 2021</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/berapa-besar-denda-pelayanan-pada-tahun-2021/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/berapa-besar-denda-pelayanan-pada-tahun-2021/</guid>
      <description>Berdasarkan Perpres No. 64 Tahun 2020, denda pelayanan merupakan sanksi yang diterima peserta JKN-KIS karena keterlambatan pembayaran iuran dan menjalani rawat inap dalam kurun waktu 45 (empat puluh lima) hari sejak status kepesertaan aktif kembali. Besaran denda pelayanan sebesar 5% (lima persen) dari biaya pelayanan kesehatan rawat inap dikalikan dengan jumlah bulan tertunggak dengan ketentuan:
  Jumlah bulan tertunggak paling banyak 12 (dua belas) bulan.
  Besaran denda paling tinggi Rp30.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faq Hasil Putusan Mahkamah Agung Terhadap Peraturan Presiden Nomor 75 Tahun 2019</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/faq-hasil-putusan-mahkamah-agung-terhadap-peraturan-presiden-nomor-75-tahun-2019/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/faq-hasil-putusan-mahkamah-agung-terhadap-peraturan-presiden-nomor-75-tahun-2019/</guid>
      <description>Q : Apakah keseluruhan Perpres 75 tahun 2019 dibatalkan?
A : Tidak, Sesuai dengan Putusan MA Nomor 7P/HUM/2020 hanyaPasal 34 ayat (1) dan ayat (2) yang menyatakan besaran iuran bagi peserta PBPU dan BP (Mandiri) yang dibatalkan.
Q : Berapa besaran Iuran bagi peserta PBPU setelah Pembatalan?
A : Besaran iuran akan menyesuaikan keputusan pemerintah yang segera diterbitkan, sesuai ketentuan Pasal 8 ayat 2 Peraturan Mahkamah Agung No. 01/2011 tentang Hak Uji Materiil, Pemerintah mempunyai waktu paling lambat 90 (sembilan puluh) hari untuk melaksanakan Putusan MA tersebut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faq Penonaktifan Peserta PBI Apbn Non Dt Data Terpadu</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/faq-penonaktifan-peserta-pbi-apbn-non-dt-data-terpadu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/faq-penonaktifan-peserta-pbi-apbn-non-dt-data-terpadu/</guid>
      <description>Berikut ini merupakan FAQ untuk Peserta Penerima Bantuan iuran Jaminan Kesehatan (PBI JK) APBN Non-DT yang ditanggung oleh Pemerintah Pusat:
Tanya:
Apakah yang dimaksud dengan PBI APBN Non-DT?
Jawab:
Data Terpadu (DT) adalah sistem data elektronik berisi data nama dan alamat yang memuat informasi sosial, ekonomi, dan demografi dari individu dengan status kesejahteraan terendah di Indonesia. Hingga Juni 2019, Menteri Sosial telah menetapkan Data Terpadu Penanganan Fakir Miskin dan Orang Tidak Mampu Tahun 2019 sesuai SK Menteri Sosial Nomor 8 tahun 2019.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faq Tentang Perpres No 64 Tahun 2020</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/faq-tentang-perpres-no-64-tahun-2020/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/faq-tentang-perpres-no-64-tahun-2020/</guid>
      <description>Pemerintah telah mengundangkan Peraturan Presiden Nomor 64 Tahun 2020 Tentang Perubahan Kedua Atas Peraturan Presiden Nomor 82 Tahun 2018 Tentang Jaminan Kesehatan sebagai tindak lanjut dari putusan MA nomor 7P/HUM/2020 yang membatalkan kenaikan iuran bagi Peserta Program JKN Segmen Mandiri. Berikut ini merupakan FAQ dari Perpres tersebut:
Tanya : Kenapa Pemerintah menerbitkan Perpres No. 64 Tahun 2020?
Jawab:
Pemerintah sangat menghargai keputusan Mahkamah Agung, dan dalam pertimbangannya Mahkamah Agung juga mendorong Pemerintah memperhatikan ekosistem JKN secara menyeluruh agar program JKN dapat berkesinambungan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frequently Asked Questions</title>
      <link>https://examplesite.com/edabu/edabu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/edabu/edabu/</guid>
      <description>Will updates also be free?    Lorem, link ipsum dolor sit amet consectetur adipisicing elit. Cumque praesentium nisi officiis maiores quia sapiente totam omnis vel sequi corporis ipsa incidunt reprehenderit recusandae maxime perspiciatis iste placeat architecto, mollitia delectus ut ab quibusdam. Magnam cumque numquam tempore reprehenderit illo, unde cum omnis vel sed temporibus, repudiandae impedit nam ad enim porro, qui labore fugiat quod suscipit fuga necessitatibus. Perferendis, ipsum?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengapa Besaran Iuran JKN KIS atau Dikenal Sebagai Iuran BPJS Harus Disesuaikan</title>
      <link>https://examplesite.com/iuran-denda/mengapa-besaran-iuran-jkn-kis-atau-dikenal-sebagai-iuran-bpjs-harus-disesuaikan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/iuran-denda/mengapa-besaran-iuran-jkn-kis-atau-dikenal-sebagai-iuran-bpjs-harus-disesuaikan/</guid>
      <description>1.Sejak pertama, di Tahun 2014, besaran iuran sudah tak sesuai hitungan ideal (sesuai kaidah aktuaria). Karena itu, defisit sudah terjadi sejak tahun pertama. 2.Sesuai aturan, iuran harus disesuaikan setiap dua tahun. Sejak 2016, besaran iuran tak mengalami penyesuaian. 3.Saat ini, angka defisit kian membengkak, bahkan mulai mengganggu pelayanan di rumah sakit dan apotek karena utang yang terus menumpuk. 4.Yang menggunakan BPJS makin meningkat, sedangkan kemampuan membayar makin berkurang.
Bila Iuran tidak disesuaikan, akan mengancam keberlangsungan Program JKN-KIS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengapa Diperlukan Rujukan Horizontal</title>
      <link>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/mengapa-diperlukan-rujukan-horizontal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/mengapa-diperlukan-rujukan-horizontal/</guid>
      <description>Rujukan horizontal di FKTP dilakukan sebagai upaya penguatan fungsi Fasilitas Kesehatan Tingkat Pertama sebagai kontak pertama, koordinasi pelayanan, pelayanan komprehensif sesuai kompetensi (non spesialistik) dan berkesinambungan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengapa Pemerintah Tidak Membantu Menanggung Iuran JKN KIS atau Iuran BPJS Untuk Rakyatnya</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/mengapa-pemerintah-tidak-membantu-menanggung-iuran-jkn-kis-atau-iuran-bjps-untuk-rakyatnya/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/mengapa-pemerintah-tidak-membantu-menanggung-iuran-jkn-kis-atau-iuran-bjps-untuk-rakyatnya/</guid>
      <description>Salah kalau mengatakan pemerintah tidak hadir menanggung kenaikan iuran. Justru pemerintah sangat luar biasa sudah membantu menanggung iuran untuk rakyatnya.
Sebesar 73,63% dari total besaran penyesuaian iuran akan ditanggung oleh pemerintah melalui peserta PBI APBN, penduduk yang didaftarkan pemerintah daerah, pegawai pemerintah pusat/daerah, TNI, dan Polri.
Harus dicatat. Kontribusi pemerintah di atas sangat membantu peserta mandiri sehingga penyesuaian iuran peserta mandiri tidak sebesar seharusnya.
Perlu diketahui, dari 223 juta peserta JKN-KIS, hampir separuhnya dibiayai oleh pemerintah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengapa Untuk Peserta Mandiri Penyesuaian Besaran Iurannya Hingga Dua Kali Lipat</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/mengapa-untuk-peserta-mandiri-penyesuaian-besaran-iurannya-hingga-dua-kali-lipat/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/mengapa-untuk-peserta-mandiri-penyesuaian-besaran-iurannya-hingga-dua-kali-lipat/</guid>
      <description>Selama ini, iuran yang berlaku adalah iuran diskon.
Namun jika didalami sesungguhnya besaran iuran itu masih terjangkau.
1.Untuk iuran peserta mandiri kelas 3, sebenarnya tidak sampai Rp. 2.000 per hari. Hampir sama seperti bayar parkir motor per jam di mall. Sama juga seperti ke kamar kecil di tempat-tempat umum.
2.Bahkan, untuk peserta mandiri kelas 1, iurannya kurang lebih Rp 5.000 per hari. Bandingkan dengan buat beli rokok per hari yang bisa menghabiskan lebih dari Rp 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Operasi Caesar Ditanggung BPJS Kesehatan Tidak</title>
      <link>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/operasi-caesar-ditanggung-bpjs-kesehatan-tidak/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/operasi-caesar-ditanggung-bpjs-kesehatan-tidak/</guid>
      <description>Melahirkan merupakan proses alami luar biasa yang dialami setiap wanita. Banyak yang dapat melakukan persalinan normal, namun banyak pula yang memilih atau terpaksa menjalani operasi caesar. Ada kondisi-kondisi khusus yang mengharuskan seorang ibu melakukan operasi caesar karena berisiko mengancam nyawa dia dan bayinya. Misalnya, kondisi ari-ari yang menutupi jalan lahir si bayi sehingga bayi tidak bisa keluar, kelainan letak, ketidakseimbangan antara ukuran kepala dan panggul, janin besar, janin dalam posisi sungsang atau melintang, denyut jantung melemah saat proses kelahiran, bayi yang mengalami hidrosefalus, dan lain sebagainya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pendaftaran dan Pembayaran Iuran Penduduk yang Didaftarkan Oleh Pemerintah Daerah</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/pendaftaran-dan-pembayaran-iuran-penduduk-yang-didaftarkan-oleh-pemerintah-daerah/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/pendaftaran-dan-pembayaran-iuran-penduduk-yang-didaftarkan-oleh-pemerintah-daerah/</guid>
      <description>Bagaimana mekanisme pendaftaran Peserta Penduduk Yang Didaftarkan Oleh Pemerintah Daerah ?  Pendaftaran Peserta dilakukan berdasarkan perjanjian kerja sama antara BPJS Kesehatan dengan Pemerintah Daerah. Pendaftaran Peserta dilakukan setiap hari kerja dengan menyerahkan Formulir Daftar Isian Peserta atau Formulir Daftar Isian Peserta Elektronik. Jika pendaftaran Peserta dilakukan paling lambat 2 (dua) hari kalender sebelum tanggal 1 (satu) bulan berikutnya. Jika pendaftaran Peserta dilakukan pada tanggal terakhir bulan berjalan, tagihan akan dihitung tanggal 1 (satu) pada 2 (dua) bulan berikutnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pendaftaran dan Pembayaran Iuran Peserta PPBU Kolektif</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/pendaftaran-dan-pembayaran-iuran-peserta-pbpu-kolektif/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/pendaftaran-dan-pembayaran-iuran-peserta-pbpu-kolektif/</guid>
      <description>Siapa saja yang dapat mendaftar sebagai peserta PBPU Kolektif?  Mahasiswa dari Perguruan Tinggi atau Lembaga sejenis Saksi dan Korban dalam Perlindungan Hukum Penghuni Lembaga Permasyarakatan Negara Panti Sosial Lembaga atau Badan Amal Lembaga atau Badan Sosial yang sejenis
Kapan dilakukan mutasi tambah kurang peserta ?  Mutasi tambah kurang peserta dilakukan setiap 6 bulan disesuaikan dengan periodisasi pembayaran iuran
Bagaimana dengan kepesertaan mahasiswa yang lulus, drop out, atau pindah perguruan tinggi?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pendaftaran Peserta Pekerja Bukan Penerima Upah dan Bukan Pekerja</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/pendaftaran-peserta-pekerja-bukan-penerima-upah-dan-bukan-pekerja/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/pendaftaran-peserta-pekerja-bukan-penerima-upah-dan-bukan-pekerja/</guid>
      <description>Dimana saja pendaftaran peserta Pekerja Bukan Penerima Upah dan Bukan Pekerja dapat dilakukan ?  Kantor Cabang atau Kantor Layanan Operasional Kabupaten/Kota (KLOK) atau unit pelayanan lain yang ditentukan oleh BPJS Kesehatan Website BPJS Kesehatan Aplikasi BPJS Kesehatan Mobile Bank atau pihak lain yang bekerja sama dengan BPJS Kesehatan
Apakah semua anggota keluarga Pekerja Bukan Penerima Upah dan Bukan Pekerja wajib menjadi peserta JKN KIS?  Peserta JKN-KIS meliputi seluruh anggota keluarga sebagaimana terdaftar pada Kartu Keluarga (KK), terdiri atas:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pendaftaran Peserta Pekerja Penerima Upah</title>
      <link>https://examplesite.com/pendaftaran-peserta/pendaftaran-peserta-pekerja-penerima-upah/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pendaftaran-peserta/pendaftaran-peserta-pekerja-penerima-upah/</guid>
      <description>Bagaimana cara pendaftaran Peserta Pekerja Penerima Upah ?  Pekerja Penerima Upah di daftarkan oleh perusahaan atau badan atau instansi tempat dia bekerja.
Siapa saja anggota keluarga yang ditanggung oleh Pekerja Penerima Upah?  Anggota keluarga meliputi istri/suami yang sah, anak kandung, anak tiri dari perkawinan yang sah, dan anak angkat yang sah, sebanyak-banyaknya 5 orang.
Anak kandung, anak tiri dari perkawinan yang sah, dan anak angkat yang sah dengan kriteria:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pendaftaran Peserta PPNPN</title>
      <link>https://examplesite.com/pendaftaran-peserta/pendaftaran-peserta-ppnpn/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pendaftaran-peserta/pendaftaran-peserta-ppnpn/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Program Super Praktis Untuk Melakukan Perubahan Kelas Bagi Peserta Mandiri/BP</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/program-super-praktis-untuk-melakukan-perubahan-kelas-bagi-peserta-mandiri-bp/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/program-super-praktis-untuk-melakukan-perubahan-kelas-bagi-peserta-mandiri-bp/</guid>
      <description>Peserta PBPU/BP yang menginginkan perubahan kelas rawat, sekarang diberikan kemudahan tanpa harus menunggu 12 (dua belas) bulan terdaftar di kelas sebelumnya.
Kelas perawatan peserta yang baru dapat diberlakukan secara langsung/realtime atau berdasarkan keinginan peserta diberlakukan pada tanggal 1 (satu) bulan berikutnya).
Program Super Praktis ini berlaku sejak 22 Mei 2020 s/d 31 Agustus 2020 dengan persyaratan sebagai berikut:
a. Menunjukkan Kartu JKN KIS
b. Menunjukkan KTP-El atau Kartu Keluarga
c. Tidak Wajib Autodebet &amp;amp; tidak wajib melampirkan foto copy buku tabungan</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saya dan Keluarga PBI APBN Non-BDT Non Aktif Apakah Kami Tetap Bisa Mendapatkan Jaminan Kesehatan</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/saya-dan-keluarga-pbi-apbn-non-bdt-non-aktif-apakah-kami-tetap-bisa-mendapatkan-jaminan-kesehatan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/saya-dan-keluarga-pbi-apbn-non-bdt-non-aktif-apakah-kami-tetap-bisa-mendapatkan-jaminan-kesehatan/</guid>
      <description>Anda dan keluarga tidak dapat mengakses layanan jaminan kesehatan karena tidak terdaftar sebagai peserta PBI APBN dalam surat keputusan Menteri Sosial.
 Dengan membawa kartu identitas diri/ Kartu Keluarga dan persyaratan yang dibutuhkan, peserta agar segera melaporkan data diri dan keluarganya ke dinas sosial. Dinas Sosial kemudian melakukan verifikasi dan validasi, dan bila memenuhi persyaratan sesuai UU Nomor 13/2011 dan PP 101/2012, selanjutnya Dinas Sosial akan mengusulkan ke Kementerian Sosial melalui SIKS-NG untuk dapat didaftarkan dalam BDT pada periode berikutnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saya Peserta PBI yang Dinonaktifkan Bagaimana Mekanisme Untuk Mendaftar Kepesertaan PBI APBD</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/saya-peserta-pbi-yang-dinonaktifkan-bagaimana-mekanisme-untuk-mendaftar-kepesertaan-pbi-apbd/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/saya-peserta-pbi-yang-dinonaktifkan-bagaimana-mekanisme-untuk-mendaftar-kepesertaan-pbi-apbd/</guid>
      <description>Melaporkan diri dan anggota keluarga kepada Dinas Sosial Kabupaten/Kota setempat dengan membawa dokumen yang dipersyaratkan
  Pemerintah Daerah mendaftarkan ke BPJS Kesehatan (dengan memperhatikan ketentuan yang dipersyaratkan, kemampuan Keuangan Pemda &amp;amp; Quota penduduk yang ditetapkan oleh Pemda)
  BPJS Kesehatan melakukan pengecekkan data Peserta terlebih dahulu dengan melakukan verifikasi dan validasi kelengkapan elemen data dengan data Dukcapil
  Perubahan status kepesertaan menjadi Penduduk Yang Di Daftarkan oleh Pemda mengikuti mekanisme Cut Off kecuali Pemda yang sudah UHC</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saya Peserta PBI yang Dinonaktifkan Saya Ingin Menjadi Peserta Pbpu Mandiri Bagaimana Caranya</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/saya-peserta-pbi-yang-dinonaktifkan-saya-ingin-menjadi-peserta-pbpu-mandiri-bagaimana-caranya/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/saya-peserta-pbi-yang-dinonaktifkan-saya-ingin-menjadi-peserta-pbpu-mandiri-bagaimana-caranya/</guid>
      <description>Saya peserta PBI yang dinonaktifkan, saya ingin menjadi peserta PBPU/Mandiri, Bagaimana caranya?
Pengalihan ke segmen PBPU tersebut harus dilakukan selambat-lambatnya 1 bulan sejak kepesertaannya sebagai PBI APBN dinonaktifkan, dengan persyaratan: 1.Menunjukkan Kartu Keluarga dan KTP elektronik 2.Fotokopi halaman identitas buku rekening bank (Bank Mandiri/ BNI/ BRI/ BCA) 3.Mengisi formulir autodebit sesuai rekening bank dan materai 6000
Langkah-langkah mendaftar:
 Membawa Persyaratan Mendatangi Kantor Cabang BPJS Kesehatan Menandatangani FDIP (Form Daftar Isian Peserta) Melakukan Pembayaran dengan mekanisme Autodebit  Keterangan: 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Selain Di Kantor BPJS Kesehatan Dimana Lagi Bisa Daftar</title>
      <link>https://examplesite.com/pendaftaran-peserta/selain-di-kantor-bpjs-kesehatan-dimana-lagi-bisa-daftar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pendaftaran-peserta/selain-di-kantor-bpjs-kesehatan-dimana-lagi-bisa-daftar/</guid>
      <description>Mendaftarkan diri menjadi peserta Jaminan Kesehatan Nasional-Kartu Indonesia Sehat (JKN-KIS) selain dapat dilakukan di Kantor Cabang BPJS Kesehatan, kini juga dapat dilakukan di beberapa kanal pendaftaran lain. Hal ini dilakukan dalam rangka meningkatkan pelayanan dan kepuasan kepada peserta yang juga menjadi salah satu Fokus Utama BPJS Kesehatan di tahun 2017, serta meningkatkan mutu pelayanan dan mempercepat cakupan kepesertaan.
BPJS Kesehatan mengembangkan banyak kanal atau point of service pendaftaran seperti pendaftaran online melalui website www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seputar JKN</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/seputar-jkn/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/seputar-jkn/</guid>
      <description>Apakah yang dimaksud dengan Jaminan Kesehatan?  Jaminan Kesehatan adalah jaminan berupa perlindungan kesehatan agar peserta memperoleh manfaat pemeliharaan kesehatan dan perlindungan dalam memenuhi kebutuhan dasar kesehatan yang diberikan kepada setiap orang yang telah membayar iuran atau iurannya dibayar oleh Pemerintah.
Apakah yang dimaksud dengan BPJS Kesehatan?  BPJS Kesehatan adalah badan hukum yang dibentuk untuk menyelenggarakan program Jaminan Kesehatan.
Apakah yang dimaksud dengan Iuran Jaminan Kesehatan?  Iuran Jaminan Kesehatan adalah sejumlah uang yang dibayarkan secara teratur oleh Peserta, Pemberi Kerja dan/atau Pemerintah untuk program Jaminan Kesehatan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Siapa Saja Anggota Keluarga yang Ditanggung Sebagai Peserta JKN KIS</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/siapa-saja-anggota-keluarga-yang-ditanggung-sebagai-peserta-jkn-kis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/siapa-saja-anggota-keluarga-yang-ditanggung-sebagai-peserta-jkn-kis/</guid>
      <description>Anggota keluarga yang ditanggung sebagai Peserta JKN-KIS tergantung pada jenis kepesertaannya sebagai berikut:
 Peserta Penerima Bantuan Iuran Jaminan Kesehatan (PBI-JK) yang iurannya dibayarkan oleh Pemerintah Pusat, anggota keluarga yang ditanggung adalah yang didaftarkan oleh Kementerian Kesehatan berdasarkan Keputusan Menteri Sosial RI. Peserta dari penduduk yang di daftarkan oleh Pemerintah Daerah, yang iurannya dibayarkan oleh Pemerintah Daerah, anggota keluarga yang ditanggung adalah yang didaftarkan dan ditetapkan oleh Pemerintah Daerah Provinsi atau Pemerintah Daerah Kabupaten/Kota.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Siapa Saja yang Menjadi Peserta JKN KIS</title>
      <link>https://examplesite.com/umum/siapa-saja-yang-menjadi-peserta-jkn-kis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/umum/siapa-saja-yang-menjadi-peserta-jkn-kis/</guid>
      <description>Semua penduduk Indonesia WAJIB menjadi peserta JKN- KIS yang dikelola oleh BPJS Kesehatan termasuk orang asing yang telah bekerja paling singkat 6 (enam) bulan di Indonesia dan telah membayar iuran, yang dibagi atas jenis kepesertaan sebagai berikut:
 Penerima Bantuan Iuran-Jaminan Kesehatan (PBI-JK), merupakan program Jaminan Kesehatan bagi fakir miskin dan orang tidak mampu yang iurannya dibayar oleh Pemerintah Pusat melalui APBN dan Pemerintah Daerah melalui APBD. Bukan Penerima Bantuan Iuran (Non PBI) terdiri dari:  a.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
