<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pendaftaran Peserta on Pusat Bantuan</title>
    <link>https://examplesite.com/pendaftaran-peserta/</link>
    <description>Recent content in Pendaftaran Peserta on Pusat Bantuan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2021 Bidang Kepesertaan &amp; Pelayanan Peserta BPJS Kesehatan Kantor Cabang Jakarta Pusat</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Dec 2018 11:02:05 +0600</lastBuildDate><atom:link href="https://examplesite.com/pendaftaran-peserta/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Apakah Suami Istri yang Bekerja Wajib Didaftarkan Sebagai Peserta Ppu Oleh Pemberi Kerjanya</title>
      <link>https://examplesite.com/pendaftaran-peserta/apakah-suami-istri-yang-bekerja-wajib-didaftarkan-sebagai-peserta-ppu-oleh-pemberi-kerjanya/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pendaftaran-peserta/apakah-suami-istri-yang-bekerja-wajib-didaftarkan-sebagai-peserta-ppu-oleh-pemberi-kerjanya/</guid>
      <description>Ya, dalam hal pasangan suami istri yang masing-masing merupakan pekerja, maka keduanya wajib didaftarkan sebagai peserta PPU oleh masing-masing pemberi kerja dan masing-masing peserta (status pekerja) membayar iuran sesuai dengan ketentuan yang diberlakukan. Identitas kepesertaan (Nomor Kartu) JKN KIS yang dimiliki/diterbitkan adalah satu. Suami, istri dengan status peserta PPU BU sebagaimana dimaksud berhak memilih kelas perawatan tertinggi. Untuk hak kelas rawatan anak dari orangtua yang keduanya berstatus PPU BU/PPU Penyelenggara Negara untuk dapat ditetapkan sejak awal pendaftaran.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Cara Daftar Menjadi Peserta JKN KIS</title>
      <link>https://examplesite.com/pendaftaran-peserta/bagaimana-cara-daftar-menjadi-peserta-jkn-kis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pendaftaran-peserta/bagaimana-cara-daftar-menjadi-peserta-jkn-kis/</guid>
      <description>Sesuai dengan amanat undang-undang, menjadi peserta Jaminan Kesehatan Nasional-Kartu Indonesia Sehat (JKN-KIS) adalah wajib. Perlu ada ketahui dan pahami, bahwa dalam kepesertaan JKN-KIS terdapat beberapa kategori atau jenis kepesertaan yang harus Anda pastikan sebelum mendaftar. Pada prinsipnya terdapat 2 jenis kepesertaan yaitu peserta Penerima Bantuan Iuran (PBI) dan Peserta Non Penerima Bantuan Iuran (Non-PBI).
Dalam Peraturan Pemerintah Nomor 101 Tahun 2012 tentang Penerima Bantuan Iuran Jaminan Kesehatan, diantaranya disebutkan bahwa peserta ini adalah golongan masyarakat yang masuk dalam kriteria fakir miskin dan orang tidak mampu ditetapkan oleh Menteri Sosial setelah berkoordinasi dengan Menteri dan/atau pimpinan lembaga terkait, dan didaftarkan oleh Kementerian Kesehatan kepada BPJS Kesehatan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Mendaftarkan Bayi Baru Lahir</title>
      <link>https://examplesite.com/pendaftaran-peserta/bagaimana-mendaftarkan-bayi-baru-lahir/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pendaftaran-peserta/bagaimana-mendaftarkan-bayi-baru-lahir/</guid>
      <description>Peserta PBPU  Bayi baru lahir dari Ibu Peserta JKN-KIS wajib didaftarkan ke Kantor Cabang BPJS Kesehatan dan membayar iuran paling lambat 28 (dua puluh delapan) hari sejak bayi dilahirkan, yang dibuktikan dengan surat keterangan lahir dari Rumah Sakit/bidan atau akte kelahiran.
a. Syarat dan Cara Pendaftaran:
  Menunjukkan kartu identitas Ibu Peserta JKN-KIS.
  Mengisi Formulir Daftar Isian Peserta (FDIP).
  Melakukan perubahan data bayi selambat-lambatnya 3 (tiga) bulan setelah kelahiran yang meliputi nama, tanggal lahir, jenis kelamin, dan NIK.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Pendaftaran Untuk Bayi Baru Lahir</title>
      <link>https://examplesite.com/pendaftaran-peserta/bagaimana-pendaftaran-untuk-bayi-baru-lahir/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pendaftaran-peserta/bagaimana-pendaftaran-untuk-bayi-baru-lahir/</guid>
      <description>Sesuai dengan aturan yang tercantum dalam Perpres Nomor 82 Tahun 2018, bayi baru lahir dari peserta Program Jaminan Kesehatan Nasional-Kartu Indonesia Sehat (JKN-KIS) wajib didaftarkan ke BPJS Kesehatan paling lama 28 hari sejak dilahirkan. Aturan ini mulai berlaku 3 bulan sejak Perpres tersebut diundangkan.
Ketentuan ini ditetapkan untuk memberikan perlindungan jaminan kesehatan bagi bayi tersebut, sehingga apabila mendadak mengalami sakit atau kondisi lain yang membutuhkan layanan kesehatan, biayanya dapat dijamin oleh BPJS Kesehatan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pendaftaran Peserta Pekerja Penerima Upah</title>
      <link>https://examplesite.com/pendaftaran-peserta/pendaftaran-peserta-pekerja-penerima-upah/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pendaftaran-peserta/pendaftaran-peserta-pekerja-penerima-upah/</guid>
      <description>Bagaimana cara pendaftaran Peserta Pekerja Penerima Upah ?  Pekerja Penerima Upah di daftarkan oleh perusahaan atau badan atau instansi tempat dia bekerja.
Siapa saja anggota keluarga yang ditanggung oleh Pekerja Penerima Upah?  Anggota keluarga meliputi istri/suami yang sah, anak kandung, anak tiri dari perkawinan yang sah, dan anak angkat yang sah, sebanyak-banyaknya 5 orang.
Anak kandung, anak tiri dari perkawinan yang sah, dan anak angkat yang sah dengan kriteria:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pendaftaran Peserta PPNPN</title>
      <link>https://examplesite.com/pendaftaran-peserta/pendaftaran-peserta-ppnpn/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pendaftaran-peserta/pendaftaran-peserta-ppnpn/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Selain Di Kantor BPJS Kesehatan Dimana Lagi Bisa Daftar</title>
      <link>https://examplesite.com/pendaftaran-peserta/selain-di-kantor-bpjs-kesehatan-dimana-lagi-bisa-daftar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pendaftaran-peserta/selain-di-kantor-bpjs-kesehatan-dimana-lagi-bisa-daftar/</guid>
      <description>Mendaftarkan diri menjadi peserta Jaminan Kesehatan Nasional-Kartu Indonesia Sehat (JKN-KIS) selain dapat dilakukan di Kantor Cabang BPJS Kesehatan, kini juga dapat dilakukan di beberapa kanal pendaftaran lain. Hal ini dilakukan dalam rangka meningkatkan pelayanan dan kepuasan kepada peserta yang juga menjadi salah satu Fokus Utama BPJS Kesehatan di tahun 2017, serta meningkatkan mutu pelayanan dan mempercepat cakupan kepesertaan.
BPJS Kesehatan mengembangkan banyak kanal atau point of service pendaftaran seperti pendaftaran online melalui website www.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
