<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pelayanan Kesehatan on Pusat Bantuan</title>
    <link>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/</link>
    <description>Recent content in Pelayanan Kesehatan on Pusat Bantuan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2021 Bidang Kepesertaan &amp; Pelayanan Peserta BPJS Kesehatan Kantor Cabang Jakarta Pusat</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Dec 2018 11:02:05 +0600</lastBuildDate><atom:link href="https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Apa Saja Jenis Pelayanan Dalam Pelaksanaan Rujukan Horizontal</title>
      <link>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apa-saja-jenis-pelayanan-dalam-pelaksanaan-rujukan-horizontal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apa-saja-jenis-pelayanan-dalam-pelaksanaan-rujukan-horizontal/</guid>
      <description>Untuk tahap awal, jenis pelayanan dalam pelaksanaan rujukan horizontal meliputi pelayanan program pemerintah (Obat TBC, Obat HIV, dan program lain), pelayanan kebidanan, pelayanan persalinan, protesa gigi, KB termasuk vasektomi, dan pelayanan pemeriksaan gangguan refraksi (secara betahap).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Saja Manfaat Pelayanan Kesehatan yang Tidak Dijamin JKN KIS</title>
      <link>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apa-saja-manfaat-pelayanan-kesehatan-yang-tidak-dijamin-jkn-kis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apa-saja-manfaat-pelayanan-kesehatan-yang-tidak-dijamin-jkn-kis/</guid>
      <description>Pelayanan kesehatan yang tidak sesuai dengan ketentuan peraturan perundang-undangan.
  Pelayanan kesehatan yang dilakukan di fasilitas kesehatan yang tidak bekerja sama dengan BPJS kesehatan, kecuali dalam keadaan darurat;
  Pelayanan kesehatan terhadap penyakit atau cedera akibat kecelakaan kerja atau hubungan kerja yang telah dijamin oleh program jaminan kecelakaan kerja atau menjadi tanggungan pemberi kerja;
  Pelayanan kesehatan yang dijamin oleh program jaminan kecelakaan lalu lintas yang bersifat wajib sampai nilai yang ditanggung oleh program jaminan kecelakaan lalu lintas sesuai hak kelas rawat peserta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Saja Pembagian Tujuan Rujukan Horizontal</title>
      <link>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apa-saja-pembagian-tujuan-rujukan-horizontal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apa-saja-pembagian-tujuan-rujukan-horizontal/</guid>
      <description>Tujuan rujukan horizontal FKTP terdiri dari a. Rujukan horizontal FKTP ke Puskesmas b. Rujukan horizontal FKTP ke FKTP Non Puskesmas</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Saja Pemberian Manfaat Pelayanan Promotif dan Preventif</title>
      <link>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apa-saja-pemberian-manfaat-pelayanan-promotif-dan-preventif/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apa-saja-pemberian-manfaat-pelayanan-promotif-dan-preventif/</guid>
      <description>Manfaat pelayanan promotif dan preventif meliputi pemberian pelayanan:
 Penyuluhan kesehatan perorangan Imunisasi rutin Keluarga berencana Skrining riwayat kesehatan dan pelayanan penapisan atau skrining kesehatan tertentu Peningkatan kesehatan bagi peserta penderita penyakit kronis Keluarga berencana Skrining riwayat kesehatan dan pelayanan penapisan atau skrining kesehatan tertentu Peningkatan kesehatan bagi peserta penderita penyakit kronis  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Saja yang Perlu Dibawa Oleh Peserta Saat Dirujuk Horizontal ke FKTP Lain</title>
      <link>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apa-saja-yang-perlu-dibawa-oleh-peserta-saat-dirujuk-horizontal-ke-fktp-lain/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apa-saja-yang-perlu-dibawa-oleh-peserta-saat-dirujuk-horizontal-ke-fktp-lain/</guid>
      <description>Peserta membawa kartu identitas JKN dan surat rujukan yang diberikan oleh dokter FKTP terdaftar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa yang Dimaksud Rujukan Horizontal</title>
      <link>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apa-yang-dimaksud-rujukan-horizontal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apa-yang-dimaksud-rujukan-horizontal/</guid>
      <description>Rujukan horizontal merupakan kommprehensivitas layanan tatalaksana diagnosis non-spesialistik secara tuntas di tingkat pertama melalui mekanisme rujukan FKTP ke jejaringnya maupun rujukan antar FKTP ke FKTP Lain yang memiliki kemampuan dan kelengkapan sarana prasarana yang dibutuhkan sebagai perwujudan fungsi koordinasi layanan. Hal ini mendorong FKTP merujuk kasus-kasus dengan diagnose non-spesialistik secara horizontal sebagai alternatif utama (Rujukan Horizontal First).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa yang Harus Dilakukan Jika Rs Minta Biaya Tambahan Dari Pasien JKN KIS</title>
      <link>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apa-yang-harus-dilakukan-jika-rs-minta-biaya-tambahan-dari-pasien-jkn-kis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apa-yang-harus-dilakukan-jika-rs-minta-biaya-tambahan-dari-pasien-jkn-kis/</guid>
      <description>Cerita mengenai penarikan biaya tambahan (iur biaya) di RS pasti pernah Anda alami, mungkin pernah Anda dengar dari keluarga, kerabat, dan lingkungan sekitar. Padahal Anda atau keluarga, kerabat, dan kenalan Anda telah terdaftar sebagai peserta JKN-KIS yang berstatus aktif. Mengapa hal itu bisa terjadi?
Ada beberapa alasan fasilitas kesehatan menarik iur biaya dari pasien JKN-KIS. Pertama, karena peserta JKN-KIS tidak mengikuti prosedur dan ketentuan yang berlaku, misalnya langsung ke rumah sakit tanpa melalui Fasilitas Kesehatan Tingkat Pertama (FKTP) tempat ia terdaftar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa yang Harus Dilakukan Jika RS Minta Tebus Obat Sendiri</title>
      <link>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apa-yang-harus-dilakukan-jika-rs-minta-tebus-obat-sendiri/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apa-yang-harus-dilakukan-jika-rs-minta-tebus-obat-sendiri/</guid>
      <description>Obat termasuk jenis pelayanan kesehatan yang dijamin oleh BPJS Kesehatan sesuai dengan ketentuan yang berlaku, baik di Fasilitas Kesehatan Tingkat Pertama (FKTP) seperti puskesmas, klinik, atau dokter keluarga, maupun di Fasilitas Kesehatan Rujukan Tingkat Lanjutan (FKRTL) seperti rumah sakit. Adapun untuk jenis dan merk obat yang dijamin, mengacu pada Formularium Nasional dan e-katalog yang ditetapkan oleh pemerintah.
Selama peserta JKN-KIS mengikuti prosedur dan ketentuan yang berlaku, serta pemberian obat dilakukan berdasarkan indikasi medis yang jelas, maka fasilitas kesehatan tidak diperkenankan menarik iur biaya dari peserta JKN-KIS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apakah Dalam Penyelenggaraan Rujukan Horizontal Terdapat Pengaturan Berdasarkan Wilayah</title>
      <link>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apakah-dalam-penyelenggaraan-rujukan-horizontal-terdapat-pengaturan-berdasarkan-wilayah/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apakah-dalam-penyelenggaraan-rujukan-horizontal-terdapat-pengaturan-berdasarkan-wilayah/</guid>
      <description>Iya. Penyelenggaraan optimalisasi rujukan horizontal FKTP diberlakukan berbasis zonasi, yaitu adanya pengaturan batasan wilayah dan daftar FKTP dengan mempertimbangkan akses dan ketersediaan layanan serta sarana prasarana yang dibutuhkan peserta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apakah Dokter FKTP Tujuan Rujukan Horizontal Akan Memeriksa Kembali Kondisi Peserta</title>
      <link>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apakah-dokter-fktp-tujuan-rujuak-horizontal-akan-memeriksa-kembali-kondisi-peserta/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apakah-dokter-fktp-tujuan-rujuak-horizontal-akan-memeriksa-kembali-kondisi-peserta/</guid>
      <description>Iya. Dokter FKTP tujuan rujukan horizontal akan melakukan pemeriksaan ke peserta sesuai dengan kondisi penyakit dengan sarana prasarana yang dimiliki FKTP tersebut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apakah Obat Dijamin BPJS Kesehatan</title>
      <link>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apakah-obat-dijamin-bpjs-kesehatan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apakah-obat-dijamin-bpjs-kesehatan/</guid>
      <description>Obat termasuk jenis pelayanan kesehatan yang dijamin oleh BPJS Kesehatan sesuai dengan ketentuan yang berlaku, baik di Fasilitas Kesehatan Tingkat Pertama (FKTP) seperti puskesmas, klinik, atau dokter keluarga, maupun di Fasilitas Kesehatan Rujukan Tingkat Lanjutan (FKRTL) seperti rumah sakit. Adapun untuk jenis dan merk obat yang dijamin, mengacu pada Formularium Nasional dan e-katalog yang ditetapkan oleh pemerintah.
Pemberian jenis dan jumlah suatu obat disesuaikan dengan indikasi dan kebutuhan medis peserta JKN-KIS, sehingga tidak terjadi over presciption atau peresepan obat yang berlebihan, yang dapat mempengaruhi kondisi fisik pasien secara jangka panjang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apakah Setiap FKTP Bisa Menjadi Tujuan Rujukan Horizontal</title>
      <link>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apakah-setiap-fktp-bisa-menjadi-tujuan-rujukan-horizontal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apakah-setiap-fktp-bisa-menjadi-tujuan-rujukan-horizontal/</guid>
      <description>Tidak seluruh FKTP bisa menjadi tujuan rujukan horizontal, hal ini tergantung dari sarana prasarana yang dimiliki oleh FKTP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apakah Terdapat Iur Biaya Bila Peserta Dirujuk Horizontal Ke FKTP Lain</title>
      <link>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apakah-terdapat-iur-biaya-bila-peserta-dirujuk-horizontal-ke-fktp-lain/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apakah-terdapat-iur-biaya-bila-peserta-dirujuk-horizontal-ke-fktp-lain/</guid>
      <description>Tidak. Peserta tidak ditarik iur biaya bila dirujuk horizontal ke FKTP lain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apakah yang Dimaksud Dengan Sistem Rujukan Pelayanan Kesehatan</title>
      <link>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apakah-yang-dimaksud-dengan-sistem-rujukan-pelayanan-kesehatan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/apakah-yang-dimaksud-dengan-sistem-rujukan-pelayanan-kesehatan/</guid>
      <description>Sistem rujukan pelayanan kesehatan merupakan penyelenggaraan pelayanan kesehatan yang mengatur pelimpahan tugas dan tanggung jawab pelayanan kesehatan secara timbal balik baik horizontal (rujukan antar pelayanan kesehatan dalam satu tingkatan) maupun vertical (rujukan antar pelayanan kesehatan yang Berbeda tingkatan).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Alur Pelayanan Rujukan Horizontal</title>
      <link>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/bagaimana-alur-pelayanan-rujukan-horizontal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/bagaimana-alur-pelayanan-rujukan-horizontal/</guid>
      <description>Alur pelayanan rujukan horizontal adalah sebagai berikut:
a. Peserta datang ke FKTP tempat peserta terdaftar b. Apabila peserta membutuhkan pelayanan yang termasuk dalam diagnosa non spesialistik yang tidak bisa dilakukan oleh FKTP maupun jejaring tempat peserta terdaftar, maka FKTP memberikan rujukan horizontal dengan tujuan rujukan sebagai berikut:
 Puskesmas terdekat untuk pelayanan yang termasuk Program Pemerintah, atau pelayanan non kapitasi, atau pelayanan kapitasi sesuai ketersediaan tenaga kesehatan dan sarana prasarana; atau FKTP lain untuk pelayanan yang termasuk non kapitasi atau pelayanan kapitasi sesuai ketersediaan tenaga kesehatan dan sarana prasarana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Jika Kelas Perawatan Sesuai Hak Penuh</title>
      <link>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/bagaimana-jika-kelas-perawatan-sesuai-hak-penuh/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/bagaimana-jika-kelas-perawatan-sesuai-hak-penuh/</guid>
      <description>Apabila kamar perawatan sesuai hak peserta penuh, maka peserta dapat dirawat di kelas perawatan satu tingkat lebih tinggi paling lama 3 (tiga) hari. Jika sebelum 3 (tiga) hari kelas perawatan sesuai hak peserta telah tersedia, maka peserta ditempatkan di kelas perawatan sesuai haknya.
Jika kenaikan kelas perawatan lebih dari 3 (tiga) hari dan masih tetap penuh, maka selisih biaya atas kenaikan kelas menjadi tanggung jawab Fasilitas Kesehatan atau berdasarkan persetujuan peserta jika dirujuk ke Fasilitas Kesehatan yang setara dengan terlebih dahulu berkoordinasi dengan BPJS Kesehatan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Mendapatkan Pelayanan Kesehatan Jika Dalam Keadaan Gawat Darurat</title>
      <link>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/bagaimana-mendapatkan-pelayanan-kesehatan-jika-dalam-keadaan-gawat-darurat/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/bagaimana-mendapatkan-pelayanan-kesehatan-jika-dalam-keadaan-gawat-darurat/</guid>
      <description>Pelayanan Gawat Darurat meliputi pengertian dan batasan, prosedur pelayanan di Faskes yang bekerja sama maupun tidak bekerja sama, sebagai berikut:
 Pengertian dan batasan  Pelayanan gawat darurat adalah pelayanan kesehatan yang harus diberikan secepatnya kepada pasien untuk mencegah kematian, keparahan dan/atau kecacatan, sesuai dengan kemampuan fasilitas kesehatan, dengan kriteria sebagai berikut:
a. Mengancam nyawa, membahayakan diri dan orang lain/ lingkungan. b. Adanya gangguan pada jalan nafas, pernafasan dan sirkulasi; c.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Peserta Tahu Bahwa FKTP Tujuannya Adalah FKTP Tujuan Rujukan Horizontal</title>
      <link>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/bagaimana-peserta-tahu-bahwa-fktp-tujuannya-adalah-fktp-tujuan-rujukan-horizontal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/bagaimana-peserta-tahu-bahwa-fktp-tujuannya-adalah-fktp-tujuan-rujukan-horizontal/</guid>
      <description>Setelah diperiksa oleh dokter FKTP dan memerlukan penanganan kasus nonspesialistik tertentu, maka dokter FKTP akan merujuk peserta ke FKTP lain yang ditunjuk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Prosedur Pelayanan Kondisi Gawat Darurat Bagi Pasien JKN KIS</title>
      <link>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/bagaimana-prosedur-pelayanan-kondisi-gawat-darurat-bagi-pasien-jkn-kis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/bagaimana-prosedur-pelayanan-kondisi-gawat-darurat-bagi-pasien-jkn-kis/</guid>
      <description>Pelayanan gawat darurat adalah pelayanan kesehatan yang harus diberikan secepatnya untuk mencegah kematian, keparahan, dan atau kecacatan, sesuai dengan kemampuan fasilitas kesehatan.
Sesuai dengan Peraturan Menteri Kesehatan Nomor 28 Tahun 2014, dalam keadaan gawat darurat peserta JKN-KIS dapat langsung mendapatkan pelayanan di Fasilitas Kesehatan Rujukan Tingkat Lanjutan (FKRTL) tanpa perlu surat rujukan dari Fasilitas Kesehatan Tingkat Pertama (FKTP).
Apabila peserta JKN-KIS pada kondisi gawat darurat datang ke FKRTL yang tidak bekerja sama dengan BPJS Kesehatan, maka peserta dapat tetap dilayani sampai dengan keadaan kondisi gawat daruratnya teratasi/stabil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengapa Diperlukan Rujukan Horizontal</title>
      <link>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/mengapa-diperlukan-rujukan-horizontal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/mengapa-diperlukan-rujukan-horizontal/</guid>
      <description>Rujukan horizontal di FKTP dilakukan sebagai upaya penguatan fungsi Fasilitas Kesehatan Tingkat Pertama sebagai kontak pertama, koordinasi pelayanan, pelayanan komprehensif sesuai kompetensi (non spesialistik) dan berkesinambungan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Operasi Caesar Ditanggung BPJS Kesehatan Tidak</title>
      <link>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/operasi-caesar-ditanggung-bpjs-kesehatan-tidak/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/pelayanan-kesehatan/operasi-caesar-ditanggung-bpjs-kesehatan-tidak/</guid>
      <description>Melahirkan merupakan proses alami luar biasa yang dialami setiap wanita. Banyak yang dapat melakukan persalinan normal, namun banyak pula yang memilih atau terpaksa menjalani operasi caesar. Ada kondisi-kondisi khusus yang mengharuskan seorang ibu melakukan operasi caesar karena berisiko mengancam nyawa dia dan bayinya. Misalnya, kondisi ari-ari yang menutupi jalan lahir si bayi sehingga bayi tidak bisa keluar, kelainan letak, ketidakseimbangan antara ukuran kepala dan panggul, janin besar, janin dalam posisi sungsang atau melintang, denyut jantung melemah saat proses kelahiran, bayi yang mengalami hidrosefalus, dan lain sebagainya.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
